[耳機撚]召集大耳牛，台式耳機系統用家(2)

Hm. Well they sort of state that it's a new design, but I'm betting that's a bit of poetic license—the HD 700 is a relatively new design. Thing is, impedance and phase measurements are almost identical.

用緊N年前舊system, 利伸已退燒

Wadia di122 -> Woo Audio2 / Corda Concerto -> HD800/LCD2.2/RS1i/ATH W3000anv

舊，但係唔outdate

用邊個post

不如用我係打手巴果個
至少一樓有落我第一個po 個 credit

Sorry, 1001之後遲左開2
my post:

睇邊個post有新comment就用邊個...

Ching 用開咩耳牛

9成stax ， 淨返一成係senn記

放棄我個post
今日去完DES，感覺比上次六月尾個展好好多
多品牌，又有唔少好野聽，不過IEM多，headphone少
簡單分享一下今日聽左乜（雖然IEM多，有d離題）
1. 見琴日Zita巴同海膽巴講Stax聲似AKG，我試完K872都覺。不過Stax聲好d。AKG太有侵略性（同未煲好有關？），Stax 個平衡同細節做得好d不過bass量少d
2. thinksound今次用 King Sound M20 推 Mr Speaker VOCE完全錯曬，d聲太乾又有d渾濁
3. Hifiman R2000 player好聲，不過唔好操作
4. JOMO audio trinity 有兩款：不鏽鋼導管（灰色殼）、黃銅導管（紫色殼）。冇得換管。不鏽鋼版靜電味好出，但係d聲好硬，唔太好聽；黃銅版有d似KSE1200，不過冇靜電味。黃銅版好聽d，不過聲音會慢曬，聲音取向三頻平衡，細節同分析力唔錯。不過cannal works CW-U77抵玩d。
5. Light Harmonic Stella 空氣感強，排得位靜電，不過太多齒音，煩到我放低

總括而言，今次都係未揾到KSE1200的對手

lm

有冇巴打用緊呢套嘢? 可以推喇叭或者做headfi?

post 1有人講過唔夠推平板
推speaker唔知
要推speaker的話PS audio Sprout可信d，推LS50都冇問題，PS audio 個CEO自己屋企都用Sprout直推LS50

見到Black Friday sale 心郁郁 請問咁多位 邊款最抵屌

我都覺好過音響展。無咁多d show bands 多過show products既展商

mr speaker食哂屎，咁大間公司唔係連部bhse都無下

會展大show有借bhse，今次冇
連KGSSHV都冇就出show，睇黎佢唔想人買VOCE

king sound野只啱推自家產品

kingsound 檔口 有mr speaker 耳機 咁得意？

kingsound 套裝上次試過，聲場細，voce 都唔係聲場打得好開嘅靜電，不過當6位數嘅大香都係用蛇皮網套散線做耳機線果陣時kingsound 竟然有同stax 九成似嘅靚仔六芯排線做耳機線真係好神奇。

大約年幾前同kingsound 個老細爹過幾句，佢話kingsound 喺日本仲賣得多過stax, on99

同問

唔記得問
有無jade ii?

stax就算lambda入門機用252推，bass量同質都唔差過akg，但872我無聽過。
VOCE基本上已經被定性為失敗作。。。
KSE1200的對手？有無試過stax sr001、2？雖然唔算真正iem。

補充，lambda bass係有缺點，50hz以下好唔掂，呢樣係akg贏。

我都驚部KGSHV會推爆L500同L300 limited…
我會當sr001同sr002係earbud
想聽不過未有機會上ECT試
睇spec就覺得好過KSE1200
不過個Stax個bass一向量少，係呢方面我估KSE1200有得比
題外話，有人講009s係弱化中、高頻去令bass出d，呢個真唔真？

冇，得HE1000同ananda
ananda個皮帶仲要斷左
連HE6都冇

我見主流耳擴都係膽機，
係唔係要用膽機先推得到HD800/T1依類級數。

stax sr001/002 絕對handle 唔到大場面，聲底都少少怪，無可能做主力機，當玩具都ok，同kse 無得比

009s弱化中高頻去令bass出d呢個唔真
009 可能bass 大少少但個bass 好唔自然，有啲僕僕聲嘅感覺，似係特登要多啲bass 而搞到bass鬆散。 009s個 bass 就圓潤好多，然後中頻量多咗，不過總括黎講最重要嘅進步係009s音色自然好多

等跌價

Sorry，打錯，係soundwave唔係thinksound
Kingsound 套裝黎講M-03加KS-H04以出街而言我覺得可以接受
最少KS-H04個樣係個正常headphone樣，帶個番皂盒出街實比人望
聲就一般，出街OK
其實佢成個定位都係出街用，跟機有個case（好似入switch個d盒）、線拆得、headphone又可以轉到水平，個case仲可以放埋M-03

話說回來，speaker先係Kingsound本業
酒店個展聽過之後我好第時屋企有位可以放佢對queen 4，萬2蚊對，入門非常好
買唔起Martin Logan

唔覺

啲人成日話膽機靚聲，感情豐富，但係呢樣嘢只限高階膽機（5000$+) ，低階膽機好多時揸過同價位石機。至於去到高價位，膽vs石其實最後都係睇口味
但兩萬以上amp嘅就清一色膽機

Thanks，上次會展見個setup差所以冇心機試
儲幾年錢中，唔等跌價

我見主流耳擴都係石機，膽機唔多，有都多數膽石混合
平純膽機又多人講我諗到Dark voice，諗唔地其他
兩萬以上amp都有純石機，不過少好貴
膽石混合多d
正如海膽明太子巴打講，膽同石都係個人口味
我未揾到一部接受到的膽amp

都岩既，不過玩得HD800既，前面堆野分分鍾貴過耳機幾倍呀，深淵黎

所以都係玩靜電吧，少選擇但每個選擇都高質，唔洗煩
係要搞下電源，不過計埋肯定易過玩HD800
當然有錢就冇所謂
諗起HD800就頭痛，想買HD800s但覺得自己玩唔起

除左用家，我對試聽既009s impressions都唔多信
玩到009級數對電同source 既要求好高。

009同009s既分別，似hd800同800s
無話s一定好過原版。特別而家009好低玩

如果你上ect試002，有d野要先清楚。我對001開機時係垃圾聲，半個鐘可以聽，一個鐘先charge夠正常聲，反而我對207就無咁明顯。所以試聽要有心理準備，要唔怕醜聽耐少少，或者開住佢煲，偷偷地去試晒其他機先番轉頭再聽。仲有STAX呢對野好難戴啱位，記得要擰，擰到啱聲為止。啱位後基本上出街用都唔會走位。

KSE唔記得係1200定1500，舊年灣仔某展試過，老實講我覺佢贏到STAX既野唔多，什至懷疑佢贏既瓣數只因為佢密封同入耳，低頻明顯係靠耳道共嗚做出黎，層次特別係分離度亦輸STAX好多下。

JDS lab element聽講唔錯
雖然過左black friday…

舊年會展個時得kse1500，1200今年先出
唔知係唔係心理作用定係因為個電路冇左Digital而變得簡單，KSE1200好聽d
雖然我一直吹奏KSE1200，我唔覺佢勝過Stax lambda，in ear同headphone冇得比
雖然未聽過002，我都估KSE 1200個bass係用in ear做出黎
要解決靜電少bass問題，一係用amp推爆、一係單元技術改良、一係大單元、再唔係就近耳d做in ear
我唔認為Shure做靜電單元技術有Stax咁有經驗，好難做技術改良
反而in ear係Shure專長，所以做in ear好合理

另外，KSE1200好睇耳綿/耳膠
package跟3種：黃色筒形綿、灰色類Comply綿、灰色耳膠
出去試demo，9成都係用灰色類Comply綿，吧個綿係最隔音，但最吸音，吸得太多而令d聲濛，所以唔好聽
用耳膠（跟機或spinfit）冇吸音，聲清而偏乾，聽得耐唔舒服
用黃色筒形綿就最好，剛好吸走過多高頻，戴得舒服，聲音平衡而保留靜電味
當然黃色筒形綿戴個時都要將個綿向下（向機殼方向，而非向導管）㩒先唔會吸多左音

應該得我一個用panasonic?

有冇人知邊度買L700 ear pad最抵？

性價比高又無限budget就肯定玩靜電

咁有趣？
古董？
我都有panasonic CD機

stax 官網網店

focal utopia 都有得諗
靜電我覺得唔係幾適合新手玩，保養麻煩之餘新入坑亦都唔一定知靜電比動圈平板好喺邊，反而靜電缺點就幾明顯。所以budget 無限都係senn 記/beyer/akg 啦

有冇巴打試過ifi pro idsd?

金聲聽過唔覺有咩特別

玩過idac2唔錯，
headfi都正面，
(好似話香港野扮英國皮)

諗緊買部兩萬既dac+preamp, 一手二手都冇乜所謂, 巴打有冇乜野推介既牌子?

KSE我一直只係同BABY STAX比較，唔係lambda。
不過其實咁比較法亦唔公平，001我係自用當然好清楚佢特性同優缺點，KSE只係場內試聽一兩分鐘，歌、source、accessories都係隊比我就聽。正如我就咁比對未charge好既001你又唔教你戴好，九成人只會覺得佢似Etymotic。

但有一樣客觀上係肯定既，CP。

膽機有OTL 設計, harmonic distortion較高, 電壓較大, 音色較自然, 比較適合高阻既耳牛

石機失真較低, class A / B 高efficiency, dynamic response 較高, 低阻既耳機/耳牛都適合

同價錢完全沒有關係

其實玩電源係一個迷思.....physics泥講吾make sense
(Power regenerator 另計,但人類是否可以聽到分別又係另一個問題)

原本Bryston BDA-3 DAC有興趣
不過屋企無位，玩部RME Adi2pro夠了

其實make sense
power regulator當然好合理，因為令到電壓隱定
而呢個只係事實一半
power regulator處理左高電壓個part,ground個part未處理

transistor工作會受high voltage (Vcc)同ground影響。Vcc會決定輸出電壓上限。所以如果冇power regulator,Vcc有可能唔足，例如Vcc 要+15V但可能得+14.5V，唔會話運動唔到，但係唔係by design, 容易失真。(當然power regulator都會令到Vcc不時微微改動，但好過冇power regulator)

致於ground,即係電路中電壓最低點。雖然多數定義為0V,但現實上唔係真係0,只係電壓最低點。ground唔係0會點？transistor工作特性會改變。雖然未致於工作唔到，不過會對輸出造成失真

ground唔係零最常見係ground有noise
電源filter係處理Vcc個part,搞唔到ground

試咗HD820, 真係聽到皺晒眉頭，點解人聲可以咁凹同單薄，仲係要用返senn佢自己個amp

Panasonic耳牛
仲有隻akg，兩隻jvc

其實係senn記amp差，推到
hd8系好乾同薄，由hd800開始已經係咁

jvc headphone如何？iem唔錯

我嗰時買嗰隻好正，二千幾，同期同一價位之內都數一數二，仲要減到成千蚊

同感，我聽hd820+senn amp 聽到我有小小頭痛，人聲又薄又刺，imaging 古怪。呢啲都係做得唔好嘅封閉式耳機通病，hd800s 會好好多

講真,係rocky mountain audio fest同AV show 試過HD820, HD800音色自然好多, 尢其是Bass impact, 高頻伸延亦較盡

純粹開心討論

關於filter有冇效，推介大家下次去會展show個時去聽下hifi德 isotek個demo
有filter同冇filter分別好明顯

我覺得幾大分別，快速ab下，我部dac用左filter供電會實左，靜左，立體感出左黎。

關於filter的另一個解釋，filter令power supply的輸入阻抗提升

如果睇返hd820佢個freq response
中間個大V位真係唔明佢點解唔搞搞佢
你見到冇乜人坐喺度聽你就明，真係好唔掂

美國感恩節，唔知moon audio有咩好野呢🤤🤤

見到PS audio減$2000US，但都係買唔起

JJ插沙求問用開黑磚+Mh335dw
有咩耳牛介紹？筆直兩千蚊至五千蚊

黑磚未必夠力推headphone
可以試下HD6xx/HD700/AKG 812/Denon D5200/ATH-M50x/ATH-AD2000

Thx

好吸引

機會黎喇

direct stream DAC

新手 比fd水左訂左隻HD6xx
想知最平要咩sound card先推到

Sound card
you mean dac+amp?

不過小弟已有Wadia.......
頂 direct stream DAC 真係好吸引

kse1200: so sad

6000yen 唔貴，不過無得用headband好柒，準備自己改原裝headband上去

我用電腦 唔知底版夠唔夠做 sorry唔多識 可能1999

本身有冇玩iem or player?

各位師兄用緊咩DAC?

Chord

Which model?

Marantz HD-DAC1
Chord Mojo

唔識睇日文，但係唔係就咁入個殼就變close back版架？ 咁我就咁用塊膠紙貼住原殼個窿都得喇。。。
Frequency response 一定會變左，會唔會教埋你點用EQ tune番佢？？

t1se holland amperex D ring

係，cup個殼變close back…
當然同封住原殼唔同，望落個新殼有吸音同氣孔
不過通常呢類加個cover變close back設計效果唔好…

佢呢個殼唯一可出術調番音既地方就係個咀，原裝咀要拆左先裝得入，可能新咀有文章。

觀望中，睇下有冇SRS-003 mk2連殼加D10
最好就出部A10純portable amp
同埋平d...
D10太貴

超迷你

兩部都靚野
Marantz 音色點?

再加個magni, 諗緊好唔好換返modi
我條pa-02 v2 rca其實幾好, 不過暖聲, 暖線夾膽buffer過咗火
想玩無乜特性嘅線又貴

我想要嘅係暖聲得嚟唔肥唔矇

耳牛太熱, 頂唔順

Mojo 唔錯，聲音平淡易夾output，推力足
HD-DAC1
利申hd-dac1苦主, quote返post 1

我之前都想買Gungnir Multibit

Under $6K 要清可以試試benchmark DAC1

有隻player 二年前買既shanling M5 國產野
依排冇咩點用

咁貴, 盲狙? 定係有得試

呢個我都有留意過，可惜冇native DSD support
而家訂左Massdrop x Airist Audio R-2R DAC，觀望緊denafrips ARES
睇下R2R啱唔啱我

R2R Schiit 都可以考慮
我自己對DSD功能無要求

然後今日又有其他野引我…

係台灣試過但最後買左兄員另一部

Gungnir 好掂

岩岩自己用開個隻大耳牛壞左
師兄有沒推介
BUDGET 1000-2000
最好有埋藍芽

巴打聽咩format?

Wav AIFF + 少少Flac + 少少DSD

屌啦, 香港乜都無得試
台灣係咪乜schiit都有得試

HD6xx要夠聲其實唔難。雖然阻坑高但係超平500以下大陸amp都推到有夠聲
用電腦的話，直推volum 100都麼該幾大聲
shanling M5應該就唔夠推
咁就睇你想解決咩問題同有幾多錢
如果純粹覺得電腦出聲太細要大d輸出power，咁超平500以下大陸amp解決到
我初燒個時買部$300雙木三林amp推HD600都好開心

想有要求d，可以諗獨立解碼，唔用電腦個HD audio解碼。
數碼檔案要有工具將佢轉做人聽到的聲波。呢個工具叫digital to analog converter，即係DAC
sound card係一個選擇，不過已經冇人咁玩，除左creative之外都好多年冇廠出新野
creative仲要係出gaming野，唔啱聲歌
ASUS sound card出名啱聽歌，不過而家買就唔抵
鍾意古董的話可以諗Onkyo sound card，一代經典，但係已經係10年前
（我仲有張onkyo se200原版做珍藏）

而家講電腦獨立解碼，通常係指電腦用USB接部有USB輸入的DAC。有好多DAC都會內置headphone amp，有時仲有藍牙可以pair電話，幫電話解碼。

DAC平野黎講，千零蚊你可以諗下呢d牌子：topping、雙木三林、Fiio、nuforce、ifi
呢幾個都係平野中大排子，都係DAC連amp，咩型號就睇你budget同埋想唔想帶出街

純amp的話我唔識有咩平野抵玩，可以試下雙木三林同Fiio

多budget玩法就好唔同，每part都可以獨立玩，睇你有幾多budget

唔要藍牙的話就HD6xx or K7xx
要藍牙就冇乜選擇會好聲

多謝巴打打咁撚多字解答我

7成款有得試
師兄可以睇睇headfi review

其實點解咁多外國出名排子都冇香港代理或者lineup唔齊？
notebook又係咁

我覺得係入耳太好搵，貨又細件，
條耳機線發過賣金鏈

玩入耳燒錢定耳牛

入耳來來去去都係iem dap amp cable，大耳平啲但要玩埋後面一大抽

而家頂級iem都要三四萬

仲未講大罪部6萬player

大家都燒，有錢就痕啦

咁就係呀
之前訂左部Mscaler仲未到貨

其實部野開賣未？仲未見人開箱

印度最深刻係個扭成個甩出黎，原來用雙面膠紙貼

IEM原來已經去到三四萬

用緊Northstar dac32 》淘寶amp〉th900mk2
一路都心思思換amp
但太貴唯有安慰下自己而家都幾好聽
同埋出街試過唔少amp 分別唔大 比較好聽要上moon430ha 冇錢買

des展有人問過大罪，未開賣。當日做緊問卷攞feed back

留吓名

想問下massdrop $200usd以下果幾隻hd6xx/hd58x/k7xx/dt880pro/he4xx
主要用黎睇戲,玩單機open world game, 唔玩fps, 聽rock/古典
邊隻比較適合?

學到野

換膽機啦 430ha見人配hd800多

我推ultrasone tribute 777

巴打屋企壞咗燈？

巴打你呢？

應該係呢個post第一個人利申ultrasone

hd6xx/k7xx/dt880pro

係"牌子"
香港地租貴，又要擺貨又要擺demo, 無咁多位擺吧

我推介姐，不過無用佢，無錢買

講開R2R, 我都想試下個風格, 睇緊soekris dac1541

睇左成日DAC 睇中左依隻 屌唔屌得過

窮撚想under 1k

點睇AK啲beyer嘢

AK T1p

未出嘅T5p 2nd:
4N pure silver and 7N OCC copper hybrid
2.5mm 4-pole cable

dac1 +1
聽左年幾真係悶悶地定係我隻702 65th問題

Beyer 不嬲都正
T5P 易推又好聲

我嘅意思係AK-beyer合作嗰啲
利申聽過嘅耳機入面只有beyer啱我

T1.2 同 T5p有什麼分別？

同價不如考慮Schiit Gungnir / Yggdrasil (Multibit)

分別不太大
最明顯係同一音量下 AK會大聲少少 (易推D?)

我都係beyer fans，有T1.2，諗緊入唔入隻T5P 2.0

不如儲多d錢先買部好d
隨時一部dap都好過佢

大陸一萬樓下膽機放棄吧啦，仲要好多假膽機
入schiit quad feliks bottlehead 入門model都係幾千貨仔喳，但qc有保證

部Dac1541 唔得咩

T1果種三頻均衡，真係👍🙇🏻‍♂️

國產都有部泉，香港有代理

Schiit 大路D, headfi 評價好高

除左HD800同LCD4, T1 基本上無對手
(鍾意Grado唔計)

定好budget就好揀
我自已用緊呢部放office（用左5年）

未試過M6，所以no comment

schiit呢種聲係咪就係所謂嘅偏冷

Schiit amp 聲底偏暖
DAC 就中性, R2R 果兩部音埸定位好突出

我因為t1se暖得濟先覺得駁咗magni變冷?

其實T1se晤算暖
可能推力吾夠

Schiit Yggdrasil 好似好勁，係差左DSD
denafrips ares令我有興趣因為佢有獨立DSD解碼，唔洗先轉PCM
Massdrop x Airist Audio R-2R DAC有人話抄泉
如果我早d知泉有香港代理就可能唔訂...

研究左好耐

有小小興趣

唔似唔夠力喎, 我lo gain扭到40%左右已經夠聲
清咗但係唔襟聽, 雖然分析力同襟唔襟聽無關

而家唔知改咩好

留意返，SDAC冇headphone out，你要另外買headphone amp
變種：
Massdrop O2 + SDAC DAC/Amp
Massdrop Liquid Carbon X + SDAC DAC/Amp
兩個都有headphone amp
通常推薦新由簡單開始，唔玩膽住。

除左音量外要留意T1係高阻高靈敏
Current 大會音量大但唔一定清
要Voltage 大低位先出動態亦較好

Sorry, 睇錯
SDAC有headphone out
volume control要係電腦校

其實大voltage gain同大current gain個聲有咩分別？
聽過有人話pre amp要voltage gain，power amp 要current gain

1266，utopia
T1面對而家班平板已經比不上了

平板有無推介
我剩係識audeze 同 mrspeakers...
唔知邊度有得試

Amiron

簡單講就係，高阻食電壓、低敏食電流。
我無300ohm以上耳牛所以唔知夠壓既聲係好左咩，但有90db左右既低敏耳牛，大電流amp會明顯聽出立體感，低頻同動態靈活，感覺就係李小龍咁身手好又快，有靜電嗰種effortless。

有唔可以解釋下個原理？

我自己會鍾意t1 mki多過mkii

題外話，headfi其實我覺得好多人可能聽嘅野仲少過香港人
至少平時黎講香港試野算方便少少

望吓佢地啲setup, 有唔少都係盲入聽完覺得ok就推薦，但其實無乜試過其他組合

不過咁講姐，都有啲係值得睇嘅

唔理我

audeze 同hifiman好多地方都有，例如DMA
Mr Speaker 就Let's go audio，可能都有meze audio
Fostex的話DMA好似有，冇都可以上代理ECT試
Abyss同monoprice香港好似冇代理
Mr Speaker同Fostex算係現時平板中最穩陣的選擇
monoprice 1050唔洗諗，好差，聽講1060先得
痾得屎就見人見致
hihiman就冇改錯名，作風hihi，小改當新款

未試過Abyss
現時未聽到有平板完勝動圈，Mr Speaker同Fostex似終差d野
meze audio empyrean幾係好，不過動圈抵好多，靜電更加抵

headfi 好在多香港冇見過的牌子，擴闊眼界
係呢個物流方便的年代，冇香港代理都可以買到野

學生哥無咁嘅財力買嚟試

我都唔熟電工，9up下，低敏照睇就係關乎電能效率，即係例如個單元好重、線圈同電場反應好弱。電流夠大佢就會食飽飯，做足全套既聲源響應，唔係就只會hea做。

睇嚟無人用
點解會咁冷門

Audeze、Fostex、STAX：ECT
Mrspeakers: DMA樓上、熊仔
Monoprice 無出過1050，有560、1060。1060我有，唔mod既話連HE400i都贏唔到（soundstage贏），mod左聲低同質量都有7、8成LCD2C（soundstage一樣贏）。

massdrop

Thanks, I mean monoprice 560
同事買左話中伏，我好奇借黎試下
發現monoprice 560真係好差，尤其係人聲乾到爛

1060人聲都係麻麻，主要係Monoprice平板既音色（泛音）都係差，分析力亦係弱點。1060強在塊膜夠大，sub bass好深但有質無量，音場闊，空氣感重又寬鬆。要聽平板聲其實佢幾有代表性。

平板我聽過最好泛音既係塊膜最細、又最厚既Alpha Dog，用平衡後級推，人聲同樂器質感，例如敲碌竹幾粗幾硬幾通芯，還原度有幾高唔知，但好有說服力。
本來STAX既質感都好好，可惜無body，先天係咁，唔知關唔關膜太簿既事。

有朋友用，但係我重未試

網上買野係幾方便
不過我覺得最好都係聽多啲認識多啲，之後先至再決定盲唔盲買會比較好

abyss既香港代理係金聲，不過應該無得試。

唔知你講既dynamic 係去到utopia定T1同HD800。

如果係hd800既話，1266，LCD4幾隻頂級平板係完勝。
特別係1266係古典方面勁過hd800好多

仲有俄仔平板Kennerton🤘

嗰日喺金雞試好好聽
攞到返屋企就唔係嗰回事
裝備嘅差距太大

金雞同屋企分別插咩？

啲原理嗰啲, 同埋學整線慳錢吓, 可以買好多線材返嚟試, 又唔使吓吓過機都一大揪1米線

大致明你想講咩，但係唔明同我句回覆之間嘅關係喺咩

我之前上過金雞金聲試野佢用金仔cdp 做source

行緊路鳩打sor
我盲入得最多嘅係線

same
配
Violectric HPA V220定V281
SPL Phonitor 2730B (好似係)

講起source，你地用咩source。
我得部弱雞bluesound vault 2
聽Tidal，同自己RIP CD。

UDOO X86 ULTRA
Windows server 2016
WD green label 1TB (買左gold label不過唔得閑過data)
HDPLEX NanoATX Combo (160W)

抵玩

我第一代system仲平
Raspberry pi 2 B
Moode audio
Cheap雞USB charger
WD green label 1TB（同一隻HDD）用USB 3.0 HDD盒接Raspberry pi

有兩個缺點：
Linux成日mount唔到USB HDD
Windows 好聲過Linux

所以最後決定玩大佢，上而家套機

用mac mini做source有無得諗？

利申反Apple
聽的話聞說Linux 好過Mac OS
假設音質一樣, mac mini唔適合做source因為有風扇
電源冇得upgrade但又冇特別處理
software方面iTuns獨大
而且冇得深入去tune Mac OS

除非你本身用開iTuns,否則Mac唔係好選擇

Windows 的話 Windos XP 開始支援kernel Stream就已經唔錯，加上極限輕減mod就仲好聲
可惜我未試過XP 同Linux 比
Windows 8, 10都分別對音樂播放核心同結構作出改良,所以本身都唔錯
Windows server好過一般Windows因為可以唔裝d同音樂無關的元件, 少d process行windows就可以更專注音樂部分。而且Windows server比一般Windows有更多調校空間，可以令音質進一步提升
Windows server 2012 R2同Windows server 2016係目前最好，

咩極限輕減mod

MacBook (iTunes AIFF + Spotify)
Wireworld Starlight USB2.0
Wadia di122

windows好聲過linux?

係

純個人聽感唔討論，我就話唔係

xp年代用過個program可以將xp裹面所有同聽歌無關的process全部關閉，每次開機連dasktop都唔會出
可惜唔記得咩名
同而家Fidelizer相似，可能更撤抵

電腦播歌其實有好多因素影響，我之前就用同一部機裝曬windows同Linux去比較
就算我用同一部機同一os, 換個好電源d聲都唔同左

玩linux audiophile一般好少會用外置硬碟盒拖個2.5硬碟，通常用NAS存取file, 原因係pi冇咁嘅電力同免pi嘅CPU做太多嘢，另外linux可以編譯成real time kernel

有啲人講究電源認為用外置線性電比pi會好聲啲,我覺得用尿袋就得，絕唔會有電力干擾

windows嘅notebook、電腦唔係for audio,係general use嘅，以前我用Archphile,冇晒無謂嘅嘢，用5MB ram運行，CPU用唔到5%

ssh入去打個top就知道

幾百蚊一個pi，幾千蚊一個nas好似唔係好抵 如果本身唔用nas

linux的確可以好lightweight
尿袋係好野，應該最乾淨
我當時做AB就係用ap-linux同windows server core，結果都係windows好
其實windows同linux真係差好少
可能ap-linux冇用JACK而我windows行ASIO

用nas好似大d latency

用SD card係咪無咁好

唔會，內網有幾大，自己ping自己睇吓，我自問0.01s 冇法聽得出

SD card 放歌冇問題，只係1TB SD card賣$7000
SD card 放linux都仲OK，放Windows就慢到想死

如果router有usb port, 裝到samba/NfS 就得，用router 拖2.5吋USB外置硬碟

未買NAS前一直咁做，喺舊嘅rt-n66u開samba server,archphile 通過router拎file

用網線唔用wifi

其實唔係好明，點解USB外置硬碟盒會比用NAS食多d CPU？
唔夠電我明，所以最初我用rpi個時USB外置硬碟盒有獨立電源

多咗寫入讀出，大file要用多啲ram/swap,CPU運算

放喺nas係等其他機器做

唔係MacBook 又方便又好聲?

我用ac68u! 可能得喎!
早排買notebook又送咗個256GB adata ssd, 啱哂

一定得，我都用緊ac68u,都拖住隻2.5硬碟，用緊merlin-asuswrt firmware,不過記得原裝firmware都得

去音響post我post咗張用raspi3+edifier s880db嘅窮鬼CAS, pi3用volumio, 個router喺6年前嘅n66u

家陣pi嘅linux audiophile我推薦呢個，我都全部改用佢

一般標準USB2.0嘅DAC, Volumio通常唔會認唔到硬件，當然最好去官網論壇睇吓support dac list, 我無論用edifier s880db平價嘅active speaker,或者係3皮嘢嘅accuphase dp-410都冇問題

Aune T1我冇試過，不過FiiO嘅X5當DAC都得，呢個linux audiophile好處係設置非常容易，基本上冇難度，archphile呢類唔適合冇Linux CLI經驗嘅玩，太簡化，全部要ssh用vim編輯器自己寫

Volumio可以做hifi/headfi嘅source,用手提電話apps控制，設置都得

正常係nas擺歌，os裝落SD卡？

有fd送咗隻舊版650 俾我 求問點先推得好？

其實除非玩single board computer如raspberry pi, OS最好裝落SSD/HDD
歌的話放SD卡都可以，只係容量細，少歌都可以
最好就放SSD用SATA/NVMe接
NAS係方便同大容量
播放時，如果player容許，就要set先將個file copy去RAM
foobar 可以咁set

volumio同樣可以ssh 入去，只要用browser輸入volumio嘅內網IP，例如我嘅, 192.168.150/dev/ ，喺裡面enable ssh，就可以用任何ssh client 入去

可以睇到用系統幾多資源，老實service多過archphile好多 ，但易用好多

sd卡放os image，一般人唔會喺pi拖咁多嘢，usb手指最多，我呢個pi2隻手指只係以前部份歌 ripped CD之後冇抄去router個samba，懶關係，基本都唔會用

呢個係Volumio嘅Youtube Plugin,好多歌係冇得買，live版本嗰類，靠佢

raspberry 最大問題係唔夠電, 想拖多部HDD都無力, 所以先用nas, 有nas本身都係得linux, 真接行mpd都得, 只係set野煩好多.

DAC基本咩都食到晒, 除非部DAC行奇怪IC先唔support, 市面上9成以上DAC連linux基本都無問題.

岩岩玩DAC都係用foobar2000, 不過之後試用volumio後, 我都覺係linux好聲d, 仲有係方便, 電話一連屋企個wifi 開dac就可以聽歌

多數linux audiophile都叫用NAS, 同用網線，主要係少隻香爐少隻鬼，我都有Synology NAS,佢個audio station冇點用

VicF 巴打講用NAS可以free up rpi swap/RAM，其實好睇player點寫
如果player係由NAS逐個file segment/trunc咁讀即時decode，咁會多好多overhead，差過讀碟
再者，要睇下點連個NAS。如果係用samba連NAS，應該冇mount NFS咁好。samba係application level而NFS係device driver，NFS係low level過samba，效率會高d

我覺得NFS用resource 會多過SATA/PCIe，因為SATA/PCIe controler可以自己分擔IO operation，係硬件support；而NFS係OS level，所以會用多d system resource

如果player係由NAS將成個file讀曬放係RAM再decode，咁就同由HDD 讀file放 RAM再decode冇分別

NAS係general purpose, service好多，例如我新買嘅Synology nas,裡面跑緊VPN,shadowsocks-libev之類，而且就算用intel cpu嘅nas都唔見得好過定制嘅audiophile

raspberry pi 2都1GB ram、冇swap file嘅，反而nas例如DSM一裝就自動整定swap file置換，其實就算唔用佢都做緊嘢嘅，各類排程之類

不過耳筒我都係用windows 10同foobar2k, WASAPI

原因係耳筒只係開唔到音響先會用，就唔搞咁多嘢

iodata隻NAS值唔值得投資

好似roon咁
NAS做server，ras pi做NAA未最好，就方便。

你用x86既話電噪干擾點都大過ARM。

roon 冇用過，唔知

不過以MacBook,Windows,linux ubuntu+deadbeef,我覺得用pi 最佳，起碼唔使風扇，NAS點都有風扇散熱喎

巴打headphone setup係點？

我部udoo x86 ultra都係冇風扇行windows server

一樣嘅，燒咗落去sd card插入pi,用尿袋比電，第一次入去會有設置精靈，揀返自己個DAC,全圖形介面，係mount samba/NFS記得喺下面空欄填返 ver=1.0

如果唔係mount 唔到

另外第一次要用lan 線插router,之後用pi3嘅可以選用WiFi,不過我用網線嘅

Plugin可以按心水裝落去，佢本身嘅webradio可以自己加台，圖形嘅類似synology nas 嘅audio station 咁加

我個時raspberry pi 2 用TP link AC wifi 手指 要自己compile driver
pi3 有wifi真係好方便
巴打用咩DAC/amp同 headphone?

耳筒只係用緊Aune T1第一代做DAC，Matrix Audio M Stage，前者換咗膽，後者換咗opamp，耳筒主要係beyer DT880pro 250ohm

HiFi用緊Accuphase DP410 + Accuphase E600，喇叭用Stirling LS 3/5a v2 玫瑰木版，E600有耳筒口輸出，不過唔見得理想，只係附贈嘅嘢，正式嘅靚耳擴好過佢好多 我用過幾次就唔用

raspberry pi邊度買最抵
我見淘寶都有3B+ E14, 好多唔同kit

我幾年前喺呢度買pi2，後嚟pi3，2個都做咗audiophile，遲啲買最新嘅做openwrt router，唔使嘥咗個2X1000M寬頻，用嚟跑代理同BT機

你有無另外駁細touch screen? 定係用返電腦mon?

連左network，remote入去就得。
開頭用hdmi求奇連個mon就得。

好彩問一問, 慳返幾十蚊

headless 嘅，唔使mon嘅，電腦browser，電話apps就得，server/client架構，買個上面最新嘅pi3 b+同個殼，一張8GB以上Class 10嘅mirco sd card，加條cat 6網線係咁多嘢，網線設置好之後用wifi可以唔用，新呢個AC WiFi嚟，呢個夠我部Sony電視機可以睇4K youtube，所以足夠頻寬，無論DSD又好、WAV都好足夠

不過用網線穩定度高

點安裝睇

好似幾正, 即刻淘先, 淘寶連盒, 電線同16G SD card啱啱好4百港紙

有台灣佬原來有中文安裝

唔使，直接係電腦開browser，輸入 搵到，搵唔到去router睇吓派咗邊個IP，直接輸入IP

pi就係窮人恩物。就平就好聲就有I2S加野玩變做dac，amp，dcc。本身做server就得做NAA就得。

睇見d呀叔比成皮野買部改裝pc就好笑。

諗起幾年前ezone教人砌cas

我幾年前已經用raspberry pi 2做audiophile，不過嗰時嘅冇咁user friendly，要有一定Linux command line經驗先搞到

想試吓全手動操作，去 下載玩吓

如果有舊電腦環保一下都ok

有raspi3換張mirco sd card咪換系統 啱啱發覺佢新版本好似支援多咗好多嘢，roon之類, 以前用佢係因為冇幾多個解到DSD，家陣個個都得

上面volumio更正吓，係 vers=1.0

漏咗s ，啱啱睇新版本archphile manual嘅fstab mount point 先記起

另外呢啲linux audiophile好多基於MPD，可以用command line mpd clinet嘅，volumio開返選項都得嘅，有個用bash script 寫嘅，嗰時諗住寫點知早有人寫咗，好過我好多

咁friend！好好咁keep住佢，據聞senn記已經拍左板停產600／650。
雖然300ohm但無想像咁挑amp，但好適合行平衡。其實唔係隻隻耳筒都啱平衡。

睇你本身有咩同想點玩
想玩dac+amp同dac, amp分開都好唔同

想DAC AMP 一體 屋企位唔多

個fd話佢玩800s 唔要650了

呢d堅好朋友
比我就珍藏

budget多少？
聽咩類型？

賣出去都值二千啦

有錢朋友 先有機會益我呢D窮撚

聽純音樂多 再加少少日本女聲歌

no喇，你去肥花睇睇，650 1300左右，600 1100。

800S贏唔晒650，你個friend應該唔太聽人聲同Jazz。

睇到個Audiophile,都係raspberry pi3用，主要係用到
Creative BT-W2 USB Bluetooth Audio Transceiver 藍芽音效轉發器

官網

據佢論壇講法

可以玩到

It supports the proprietary aptX audio codec as do my Sennheiser HD 4.50BTNC headphones

利申冇用過

佢鍾意交響樂

我都係聽orchestral，用800同600，都要停産了

上post巴打推薦Beyer
最後簡左隻冷門 DT150 , Studio款 好中性
個人覺得好新果d

睇你幾用多budget，6千左右唔介意聲比較濛其實HD-DAC1係唔錯
UD-503應該啱你d
ifi Micro – iDSD我未試過，review唔錯
如果唔係HD650，我一定會推下PS AUDIO SPROUT

唔通想出HD750

但成張board都係DC-DC step-down regulator喎，有冇諗過閹曬佢改用線電？

好提議，要點改？

多謝師兄

得閒試下

btw有無人試過呢幾隻 形容吓, 我想學吓點形容

我覺得senn要做隻3000銀左右既新旗艦
打死哂而家班3000up耳牛，特別係utopia.

手上得hd6xx同hd700 amp就有asgard2但係冇dac 所以放曬喺到冇用 諗緊買唔買biforst定還是直接買隻ud505用 希望大佬們俾啲意見

或者泉dac都可以考慮。

加口問多句

我而家未買amp 用緊鐵三角舊版AD900 配咩amp好？ AD算唔算抵玩？

我記得beyer係支那出左個大耳牛制定套餐, 係香港做, 成個package成百萬人仔, 連登仔咁多億萬富豪有冇人玩過？

有冇巴打有用hardware equalizer？一路都對schiit loki有興趣，但係好多人都話用equalizer唔pure

Hugo 2
R2R除左泉，denafrips ares可以諗下平2千不過冇咁多bit

見你地講source, 其實係預點玩
用緊schiit jotunheim 插電腦, 落hd800s/t90 想upgrade套野

你個case就係用電腦做source
VicF巴打同我都係講緊用電腦做source (電腦指general purpose的電腦，本身唔係為hifi用法設計)
當然仲有兩他玩法，例如Cocktail Audio出個類source機，或TEAC NT-505呢類network streamer
要留意有d機只係用電腦加個case就當自己係source機而唔係computer as source (CAS)
理論上特別設計比hifi用的機比用電腦好聲，價錢都貴d
電腦好處係高自由度，亦唔洗煩部機有冇支援streaming service

你套setup好似幾好，有咩唔夠？

見你地講source 我諗去之前睇人講過聽乜都係耳機=source 先到amp, 耳機線同電源, 想試下轉dac 睇下會唔會好啲 個陣盲狙返黎, 聽耐左覺得依家個amp 嘅聲麻麻地

Jotunheim推650好唔好？

EQ係speaker setup有用，可以用黎做room correction
headphone的話用EQ就真係校你想要的聲而唔係必要

可以帶HD650上ECT試下
利申冇試過Schiit

耳機=source 先到amp
我認知係耳機 >>amp>電/source
換headphone個改變好明顯，換amp個改變都明顯
換DAC改變視乎amp同headpone可以表現出幾多出黎
我就係覺得HD-DAC1個headphone amp太濛所以買個amp配佢
效果好明顯，d聲清左

冇試過650答唔到, jotunheim 我都係見4000蚊先盲狙, 用黎夾T90 我覺得唔差, 但800s 就好似差咁啲野咁

我隻650係09年舊版 聽落好暗 應該係推唔好

咁可能咁講個條友講嘅source 係講緊播隻歌嘅格式
但我成日覺得用電腦foobar播唔夠好
同埋部jotunheim做唔到直出dsd 搞到聽啲dsd 有啲怪咁

電腦用jriver 19啦

返屋企研究下先

foobar 有冇set好？

有勞巴打

EQ都係DSP既分枝，只不過focus晌freauency response度，headphone都可以用DSP去做correction，例如smyth 既Realiser。
至於headphone用EQ既distortion方面，要睇單元，平板相對上會比動圈響應EQ時個phase更 “窄幅“，少d distortion。
更睇過headfi有個鬼佬(份人好寸，背景係音工教授）話Fostex 既rp (Regular Phase)單元係晌應DSP最忠實既單元咁話。
我自己既經驗都吻合，平板的確係EQ friendly好多。

有冇師兄玩開電？
搞靚份電真係爭好遠

原本唔想出聲，EQ做 room correction，你鳩噏，一係死死人，一係害死人。

歡迎指正

我唸係用詞上混淆姐，唔洗太chur。。。
Room correction係DSP黎，例如Sonarworks同Room EQ Wizard，都係有用mic check完執番個Frequency Response，但唔係話就咁用個Graphic EQ就做到room correction囉。

條友同一段講完speaker 用EQ 做room correction又話用headphone 用EQ調聲，佢唔係混淆，係唔識扮識，係咪求其google EQ見到Room EQ就當係. 條友之前D post 又話D 電腦有風扇唔好，又話要upgrade電，講到咁講究，但呢D 基本野都唔識，笑死人。

冇人識曬所有野，見到有錯歡迎指正
room correction實際點做?
之前我見人demo就好似Zita巴打所講

room correction 係用parametric eq 而唔係loki 依啲graphical eq

冇人識曬所有野非常認同，所以真係唔洗太苛刻既，唔係仲邊有人敢post野？（我第一個唔敢）
難得係比人指正完會認、會求教。我見燒友圈多數都係面子問題死撐到底。。。

屋企我好少聽speaker，更加無做過correction，但睇番黎既資料，例如Sonarworks，佢原理係晌你間房、平時坐住聽歌個位set mic，根住軟件會由speaker播一段 "標準音頻"，咁個mic收到既聲，其實已經唔係標準音頻，而係加左料，即係你間房既折射混響，咁對比番 "標準音頻" 同 "加料音頻"，就會知加左咩料，之後軟件就會用算式嘗試逆向再加料，抵消番呢d折射混響，即係負負得正。

至於電呀風扇機械硬盤呢d。。。以前同幾個朋友一齊做過DOUBLE blind test，我地都係木耳答錯晒，所以無再理。但唔排除真係有人聽得出過到test。

新手，用兩支ifi ac ipurifier插普通拖把，鍾意佢可以做埋active ground
感覺背景靜左d

聽交響樂同流行多 $6000 應該試邊隻耳牛?

我就會k712 加部耳擴，
可惜屋企只能玩封閉式

HD700

除咗AKG呢?

Aeon flow open or close

Aeon 玩過10日，覺得真係過譽，聲底老正到近乎老坑，好悶下，唔怪得教主會選佢來退休用。。。
可能好多人會鍾意呢類中正聲但快歌同交響真係要試過啱先好買。

我覺得口味問題
淨講Cp無咩意思，
唔試盲狙好易中伏，
我依家得番D5200，
Ed8ex Lcdxc都放左

新手留名學野

Ed8ex 🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

你指邊個教主？DIY旅行車？

e種老坑聲，香港班叔公都好受落。wifiman都係類似風格。

係呀，你無睇佢老人家last嗰集review，final左邊四隻耳牛？

叔父我覺得係HD600 加部厚聲機

平板本身薄聲

點解平板本身薄聲？

完全正確，Aeon close 聲或的確就係HD600 加部厚聲機、Aeon open就係HD650 加部厚聲機。(open係暖聲過close）

話時話，平板點會係一定薄聲？？你話靜電係薄我都明。

靜現點解又係薄？

靜電

好似有隻beats

講起黎，我覺得係被班網民串到心灰意冷先退休唔玩。
特別佢老貓燒鬚，測左隻壞既utopia

佢d review幾值得reference ，好過華人圈得把口吹d四字形容語。

你哋覺得NAS 有冇需要買
iodata soundgenic 呢啲

主要都人聲部分同動圈比，
少左果種質感，
不過可能我自己鍾意動圈啦。

靜電薄聲？如果你淨係聽過stax 001/002 然後話靜電薄聲，我唔怪你。但只要你有聽過Koss 950/Senn HE1/大奧，你就會發現靜電都可以好厚聲

你指邊隻平板先？

洗唔洗玩大奧咁大

如果話動鐵薄聲,應該無人反對

點解用單元論聲？同單元都有唔同調音啦

有，近年好多多動鐵都算厚聲，極端少少，Final 嘅Fibass 雖然係單動鐵，但都唔薄聲，尤其攞嚟聽鋼琴，真心唔錯

論大奧嘅音色果啲叫做能量感而唔係厚聲，你feel到佢每個音符拳拳有力但音色仍然細膩，我覺得大奧,HE1以及9成其他靜電耳機嘅音色都係偏薄。真正嘅厚聲嘅靜電喺所有靜電耳機中只佔10%，例如007mk1 or esp950。所以靜電薄聲冇講錯

利申：聽過HE90同HE1

教主？邊個黎? innerfidelity 果個呀叔？

myspeaker Aeon/ether
oppo pm3 pm2
fostex t60rp

靜電我玩完koss esp950驚左個雙音量制
Stax就聽l700 我聽Metal肯定唔夠，
abyss 1266 Sr009 果D無錢玩 唔試了

不過可能幾皮野Dac加幾皮野amp係第二個世界啦，我射程係成套野兩皮

stax 007 mk2 甚至二手 009 再加 amp 勉強可以兩皮搞掂，再唔係 esp950 加 stax amp 都係辦法

950 + stax amp? 效果點？

乜野叫能量感？

都未計Dac同線
兩來我焗死左要玩封閉

950果擴雞

點雞法？

音色唔會好似stax靜電咁飄飄然，控制力同密度好高，而且中低頻有力有impact
好似查字典咁，要define一個term 就要用更多複雜嘅term 去解釋佢 sorry for 1999
大奧真係一隻唔係用幾句就形容到嘅耳機

有咁神咩？

據我經驗所有唔係插AC，而係用一個細黑色盒有交流變直流做電源嘅耳擴都唔好聲

即係battery powered = 唔好聲？
咁啲mojo啊hugo啊咪

咁原廠乜聲？點唔好法？

有
啲人成日話大奧得omega 夠抽，但omega 其實比起大奧都係差少少，omega只有部分女聲音樂有優勢，其餘omega 音色都吾夠實，有啲空，聽講omega要接t2 先至有真正實力但可惜我當時接嘅係t8000

試吓lcd2

唔係battery，係 好似notebook差電果 舊嘢，一邊接電器一邊插插蘇
呢啲amp嘅特色係講究配搭咩耳機，例如我部HEV70 接stax 耳機音質同252 差唔多，淨係接小奧先好聽，可能細推力amp要配返易推嘅耳機掛

950 抬原廠同stax聲音有乜分別？

audeze 聽metal 都幾爽

950搭

大奧講聲雖然真心唔錯，但都未至於去到神級到未能超越嘅程度啦...

我自己未試過咁玩，要等 massdrop 到貨先有第一手聽感，但我聽人講stax amp 比 koss amp 係全面提升，好過 lambda

你講AC-DC adapter下化
咁個樣係薯啲嘅，冇啲所謂音響用線電咁霸氣

不過有啲直接AC in行內置牛嘅機，隻牛隨時仲柒，你唔知啫
耳聽為實嘛

咁你覺得咩會好聲過大奧
我果陣時聽都係mind blown，無其他耳機俾到果種感覺我

如果你覺得switching 牛唔好聲，咪換隻線性牛上去，唔好貪平買三兩百蚊果啲就ok，耳擴的話換咗線性牛一般嚟講啲聲會實淨啲

機內電源仲要用switching power supply 真係好柒

DAVE

仲有好多某名廠DAC入邊一pat一pat switching mode regulator

我覺得金聲套Cypher amp 推1266 啲聲都已經同大奧接近，但大奧淋聲少少

點解咁樣就係唔好？

好多人咁玩，但係呢個玩法對靜電amp提升有限，因為靜電amp voltage swing 講緊 300－600 v ，12v 電源 入部耳擴 都要經過 switching power supply 升壓。 所以部線電燥聲幾細，內阻幾低都去唔到 amplifying circuit

無得腦放

唔夾我啦 lcdxc賣左

聲就好聲，
不過1990出，
重要流動設計，
可以更好姐，
但係買部正Stax擴都唔平

你試過其他？邊部較好？有無介紹？

lcdxc唔夾？你setup係點？點唔夾法？

咁佢原廠部amp 就係12V入，如唔好聽點解有人買？

你唔俾人自備12V & 580V線電去試嘅
即刻爆開佢駁條Vbias其實唔難

傳統整流穩壓電源好過開關電源係hifi 界公認，聽感上開關電源有毛刺感，有數碼味。科學啲黎睇開關電源電壓有高頻波紋，噪聲。因為成本低，體積低，慳電所以低階耳放成日用，但到高階amp 真係唔入流。有啲高階amp 真係用開關電源而且好聲（masskobo?) ,果啲係間廠有料不過都祇係少數

因為買esp950 要焗著買埋部amp,無散買

即係950有數碼味？毛刺感？

照你咁講ESP950原裝setup就難聽，邊有人會買？on9?

其實都唔少㗎啦，最出名嘅例子係jeff roland。仲有唔好見到有隻大牛就覺得一定係linear power supply，有啲廠攞隻大牛做隔離牛咋，降壓都會用返switching power supply

你咪淨係識睇隻駁濕電嘅牛
唔好忽略啲switching mode regulator好喎
仲有喺DAP / portable DAC好常用嘅charge pump
你肯定你避得開？
同埋用電子牛都好聲唔係因為間廠識「調教」隻電子牛
而係個circuit本身設計好，音色討好同時有良好noise rejection

Adi2pro加Violectric HPA V100
Set野係差D,
不過我覺得都試得真個Headphone,
隻headphone唔係唔好，
只係唔high ，
高音暗越聽越無Feel,
特別bass guitar唔夠正，
聽日系就無咩問題。

依家D5200比到我想要嘅野

講緊部koss amp同stax amp 比唔好者，如果成套靜電耳機+耳擴做評價又唔係差，因為esp950潛力大。當係好好嘅耳機配冇咁好嘅耳放然後整體音質打過和囉，可以咁理解

你都自相矛盾
又話AC/DC adapter唔掂
bias circuit用switching boost難聽
最後又話評價唔錯
你有其他amp去試隻ESP950牛咩
講到好似淨係買隻牛咁

dac,dap 呢啲數碼電路用咩電就唔係太重要啦 不過switching mode regulator 同開關電源好似兩樣野黎故喎

ether 2 好似改左聲底，行自然通透路線。

有咩分別，根本一樣
爭在個input-output delta-V大細上嘅分別，電子牛有隻火牛仔regulator冇之嘛

利申: 撈電子

ee
電子野你熟過我，但係論兩者分別除了你講果啲仲有火牛火數同電容水塘容量，同埋有無choke 都唔同掛

你好似話未聽過，但又知比較stax唔好？koss 輸出600V, stax 580V兩隻都唔同

AC-DC電子牛都可以唔落choke㗎喎
睇用喺咩地方㗎咋
LED燈火牛有少少ripple WFC

一早帶咗頭盔話聽番嚟係咁 ，唔止一個
同埋600v又好，580v 又好，呢個係比diaphragm 嘅voltage ，幫振膜叉電，同amplifying circuit 嘅電源唔同。例如kgsshv 嘅放大電路供電係450v／400v 比 constant current source 再落去放大管放大音樂訊號， 但係都有580v dc 直接比 耳機做bias

咁應該我記錯，我講緊佢：

想知係叫咩名

Inductor囉，都係用嚟抑制ripple(act as LPF when is series to load)
自學下電子嘢啦，幫你哋慳好多錢唔使迷信埋啲on9嘢

唔覺薄聲

監聽聲加德國聲，會唔會太極端😱😱

I see, 都係叫電感者，應該係同一樣野？

話開關電< 整流穩壓唔叫迷信啦，至少我唔燒線材所以我都覺自己係科學發燒

乜野叫德國聲？

nova signature
音色寬鬆，柔和，係音色最舒服嘅lambda , 不過小心佢都有啲歷史，好易壞

仲有日本聲，美國聲，英國聲，北歐聲同大陸山寨聲

可能我聾聾哋啦，咩高頻噪聲毛刺感，我真係唔覺
同埋唔薄聲

差啲睇錯以為係量子貼

ching 有無興趣買個殼做封閉002?

電感都有好多款，仲有common-mode choke之類
開關電有啲嘢係同一power capacity下線電拍馬都追唔到㗎，一嚟efficiency，二嚟output impedance，仲有voltage regulation & noise rejection

你諗下T1係咩聲，就知了

買硬

Senn記唔啱你？

聲音沉穩，扎實，密度高，高頻稍多但控制力好，上面ching 話 可能會太極端又無錯，因為德國聲同鑑聽聲幾似，容易高頻過剩

利申：所謂德國聲都係綜合德國出產嘅器材嘅音質得出嘅印像 搵到唔係德國聲嘅德國器材勿插

即係乜聲？你用乜推？用大陸amp混血兒聲？HD800, HD650, HD540又德國聲？

我覺得t1係監聽聲多過德國聲

玩bass點可以唔預1266份

唔係啊 我未出去試咋

鬼佬唔多會咁分d聲。
日本聲係stax定金仔定係2嫂？

t1監聽聲多過德國聲+1

1266 嘅bass 話係最好都不為過，聽1266 bass 真係好似比人喺塊面到打左一拳咁

改design用環牛倍大市電如何？

通常同地方分聲都係打手槍文先會，強調返器材嘅出身同血統

咁就係一般KG 耳放 同 stax amp 嘅做法，220v ac 先經牛升壓到300幾 ac, 再經整流橋diode 變成 400幾v DC, 然後 電容濾波就搞掂，好聲過開關電源

之前用mytek + 281 + T1 真係喊出黎
真係原全係冇音樂感可言😭😭
281 + T1 太嚴肅了D聲，好悶

HD 6系同HD700都好聽
HD700易夾amp d
歡迎試下
不過唔好用senn記amp推，效果唔好
Senn記同AKG都出名聽clasical
唔啱都仲有鐵三角同beyerdynamic

乜野係嚴肅聲? 點悶法？

係未192
邊個老點你，專業向成咁，有工作需要

無音樂感好似係t1 特色 ，偏向監聽，要音樂感試下senn

我試咗HD660s 同 FOSTEX T60RP
唔知係咪因為T60RP用3.5mm
T60RP d聲比HD660s 散同薄好多

我隻T1覺好好聽，聽乜都唔差

之前用mytek+281， 而家呢？

Senn記無興趣，
肯定自己V/U shape Fans了

ultrasone

講重耐，師兄聽咩組合架

我見ultrasone 係用v200黎調聲😂😂

上幾頁巴打們係度討論緊平板本身薄聲，可以參考下
我又唔覺T60RP 特別薄聲，反而係Senn記聲一向加厚
另外就係聽講平板夾大current gain的amp效果好d
整體而言，Fostex係平板之中做得比較好
比起close back T60RP，開放式TH500RP聽classical更有優勢

再推一下HD700，比HD6系高頻控制做得好
HD6系難夾amp，高頻好易過亮
HD700就自然得多，因為高頻好d所以冇過亮
最重要係水貨$3500左右，抵玩

見到我係打手巴成日推hd700 ，搞到我又想入返隻

泉+281/wa22🙇🏻‍♂️

新手用入門野

仲要加上mytek + 281 + T1 依個組合
真係屌出聲，太極端了。
T1.2有得換線，就算點換都係咁既聲，好鬼正😂

好詳細

而家大陸行貨仲送埋條原裝平衡線

每個人入門定義都唔同
L500+353x都可以話係入門
巴打用緊咩？
利申：5%時間用緊HD58x

我ssd用usb駁router
可唔可以nfs mount volumio

嘩屌，咁抵玩

戴定頭盔，HD700我當佢係$3500 headphone，唔好以為係HD800 cut 版
當HD700定位係HD6系完整版會易接受d

當年：
HD650 $3xxx
HD700 $7xxx
HD800 $1xxxx
比多3千有旗艦HD800，但係HD650個double價錢又冇一倍升級（雖然有d HD800影子）
呢個可能就係點解HD700比較冷門原因
所以我會話佢係HD6系完整版，咁諗個人開心d

聽開靜電就會覺得HD700濁同偏冷、分析力唔夠
咁係一定，因為靜電一向贏呢d
HD700贏我對L300同L500個低頻量，下潛都贏d，不過反應同低頻分析一定比唔上靜電
氣勢就HD700好
再對比靜電，HD700個聲厚但較濁

用Senn記amp底下，HD700比HD800順耳。HD800齒音多到好煩，HD700冇咁多冇咁煩
當然實際唔會用Senn記amp

作為一對$3500 動圈，除非唔仲意Senn記聲，否則價得試聽，啱先好買

利申未試過，純粹google+入門linux 知識
1. 你個router要裝好OpenWrt（點裝同你個router是否support就要google）
2. setup USB SSD in router

3. 係router裝同設定nfs

4. 係CAS機mount nfs
e.g.
mkdir /mnt/nfs4
mount -t nfs /192.168.0.乜/vol1/path /mnt/nfs4
5. 係volumio個library加返個local path，即係你剛才mkdir個folder

注意，係router裝OpenWrt係會over write左router本身firmware
同埋所有上網野要再set過

咁我都係唔咁搞啦 btw啲聲好似實咗薄咗, 比起PC無乜餘韻, 係咪叫快咗? 同埋好似都真係播快咗少少咁 怪怪地

其實我只係話，如果有人話靜電簿聲，我會明點解佢咁覺得。
呢句只係回應之前有巴打話平板簿聲，我就唔明點解佢會咁覺得。

靜電聲音密度咁高，無可能同個簿字扯上關係。
但多數人理解既簿，可能其實係bright、open、cold 呢類 sound sighature。Warm、dark、下盤聲就叫厚。
咁STAX的確傳統上就係前者，亦即係所謂既仙女聲，所以有人話佢簿，我都會get到佢講咩。

另一位巴覺得T60RP人聲簿過HD660S，同一道理，T60密度明顯高過660，但佢調音emphasize左上盤。
又或者係試T60時推唔起，RP個driver其實要好大current。

如果有巴用緊T60又想 "厚聲'' 番d，可以拆左個耳罩，除埋個海棉圈，會見到圍邊有八個氣糟，用膠紙封死5-6個，即刻厚左又實左！

入門應該係大奧

L500+353x 唔係入門咩？
利申：我除開每隻耳機應該平均用少於3%

點解呢？為左出街隔音？
如果佢唔洗拆咀，可以隨時open／close 互換我先會考慮。

咁Nova Basic、2170、3003呢d算係咩，門口？

Sorry 3100。

咁你入門定得低

點為之低點為之高？以你為標準？

正常冇問題，不過點解用usb ssd? 傳統硬碟就得，usb2.0理論值係480Mbps，除8係60+MB/s，減半當佢30MB/s，1般flac/wav 嘅歌1、2秒內傳輸完成

唔使，asus ac68u原裝firmware有圖型介面，支持SMB/NFS server，我個Firmware係asuswrt-merlin，不過我記得原裝一樣

㩒入去個伺服器中心設置就得

記得router唔好設為由WAN可以設置router，原裝firmware冇ssh開關就唔使理，有就設 LAN login only

所以咪要聽多D, 試多D, 入門唔係人地定好D機話入門就入門，自己試過鍾意，你肯入果度門先係入門，唔好只試過幾隻耳機，上網睇鱔稿就當自己聽過，知道乜聲，只試過小部份就蓋棺定論話平板聲薄、靜電聲薄。用單元論聲，同單元就差不多聲？咁乜都唔駛試。聽多D，學多D用唔同辭彙去形容音樂，乜野老坑聲，點為之老坑？力量感？

定價 = 定位

有時單元論聲有咩大問題？四種發聲單元都有各自優缺點。因為係物理定論決定左會咁。好似靜電本身bass屎，dynamic做大左會有分裂不平衡。

近年材料學有進步，先改善到d缺點。令到平板復興。

學多D用唔同辭彙去形容音樂
未變左班叔父咁，下下四字成文，用堆華而不實既形容語，作埋d偽名詞：安定感，貴氣，模擬味。
簡簡單單用d普通形容語唔得既

咁我簡單一個字形容你：廢

靜電本身bass 屎？其實係調音問題啫。Koss ESP-950 好似都出咗廿幾年啦，啲bass 雖然唔係boom boom boom 果種，但起碼都唔算係屎啦

Source:

其實所謂嘅"老坑聲"係咪指舊式英國喇叭再用舊式英國amp 推出嚟果種暖聲+高頻偏暗+偏慢聲嘅效果？

剛剛先發現有呢個 po ...

請問各位巴打，如果筆直大約五千蚊，應該會有乜野好選擇呢？

現有配備：
USB DAC - Fiio E10 同埋 Sony A45
耳機 - 老翻 IE8

主力玩開既野：
ACG，女音，純聽歌用，唔打機。

希望購入既野：
隻 E10 開始打柴，想換過隻 DAC
另外就係想買隻 headphone，雖然 IE8 都唔錯，但用 headphone 好似叉多 d 野玩。
如果可以既話，希望個筆直夠買個小喇叭睇戲…當然用 headphone 都 ok。

唔該晒巴打們！

如果玩既野太 low end 唔啱呢個 po，請話我知，我會另外開個 po 問，唔該！

我手上有隻外置ssd，而且router有usb 3.0
不過volumio唔畀我NFS，打咗vers=1.0都唔畀，而家用緊smb

新手聽雜食 T60RP會唔會值得買黎做第一個耳牛？
用緊adi-2 dac

唔知，佢辭彙太貧乏，基本高中低音係點先係老坑聲？新手未能理解。

會唔會係用尿袋undervolt/current摸頂

無聽過ESP950,我聽開stax.

但整體而言，靜電耳機對比同級既其他耳機都輸蝕係bass.
睇番靜電耳機發展史，bass都係最大難題。

對於bass係未調音問題，就係幾有趣既討論
bass強弱係由振膜大小，震動行程長短決定。
就好似10吋重低音，你可唔可以玩調音玩到勁過12吋？

呢個係因大小差別，唔單元物料差別。話靜電base差，007都叫差？koss 950 base唔深，但量偏多

10寸subwoofer 會唔會勁（指量感，下潛力，定punch?）過12寸，要睇成個design而定。不過科技係會進步嘅，極端啲，Senn HE1 個Bass 我覺得無論係量感，下潛力，同punch 都係超越咗好多人堆靜電耳筒嘅固有諗法（當然四十萬嘅價位，聽過嘅都明白係嚴重overpriced）

你五千蚊想要d咩先？dac定headphone定speaker?
最重要用途係咩？好似你出街多既就玩耳塞好過耳牛。
睇戲同聽歌既要求就唔同

其實冇所謂，用SMB協議好處windows都用到

試下Denon D5200yup#
你D機都推得靚聲

師兄好似高人
之前我係到班門弄虎，
真係唔好意思

我是新手，跟大家學怎樣玩，發覺在問題出聲，失敬

高手隱藏在新手中
等你越玩越好，
就大把高質Review了。

唔係話smb software based, nfs hardware based咩

好既，一陣上網睇下資料先，謝謝！

HE1連放大器都做埋入隻耳機度，普通靜電要做到咁既程度難。

假設同公司同設計，寸數不同。
我覺得量感可以後天調整，但punch同下潛係前天決定左上限。

睇redhat點講好過啦

根本冇所謂，存取file，內網通常ping值1-3ms響應，volumio只係運送資料，解碼係個DAC做硬解

用咗nfs嘅話windows唔可以直接存取個drive?

link plz

Windows個「網絡上的芳鄰」係CIFS/SMB協議，開NFSD未必讀寫到，可能要另外做功夫，喺管理啲flac／wav／diff文件通常會用Windows做，除非你全屋用linux 我都唔係全屋linux，ripped咗嘅CD喺windows嘅話要抄去router個SMB server，唔會喺router掹返隻USB硬碟去插windows啩？

無論wifi／LAN都係咁copy & paste去，我用notebook嘅，ripped CD就用linux notebook，不過冇開機，link通全屋device就可以file抄嚟抄去，亦可以共用

原來真係咁, 咁就由佢係咁先啦 睇吓搵唔搵到大電流啲嘅尿袋

Android／iOS電話有唔少apps可以讀寫SMB server檔案，如果通過電話買歌，要上傳去返router個硬碟，唔用ftp就要有smb client

ios上傳／下載可能麻煩啲，我冇用過，安卓就冇問題

絕對唔適合。
因為一來難推，Sensitivity只有92db，二來要夾amp，上平衡。（rp driver好適合平衡個聲）
不過除開呢d因素，T60 算係mod得好唔錯既一隻官方T50RP MKIII，二千頭性價比高。

我用android但係乜都電腦搞, 手機淨係當遙控

我喺PAF 試T60RP果陣好似都係用單端頭駁落Fostex 自己部入門級dac 度，啲聲都幾得。駁落adi-2 dac 應該可以一戰

咁有冇2千蚊左右或以下又適合聽雜食?

我試過T60RP 3.5mm 插Sony TA-ZH1ES 麻麻

HD6XX 可以考慮，如果仲買到的話亦可以考慮Philips Fidelio X2

利申未試過HD6XX，但用緊Fidelio X2

真係唔屌七你都唔得！一入黎就寸七七教訓人。

蓋棺定論話平板聲薄、靜電聲薄。你邊隻屎眼見我咁講過？我手頭留低既四隻平板都唔同Sound signature，厚薄都有。

入門唔係人地定好D機話入門。廠定既唔算，咁你定好既先算？我自己定既就唔算？

唔好只試過幾隻耳機。你跟蹤過我知我買過聽過幾多隻？

乜野老坑聲，點為之老坑？老坑咪似你呢d成個腦屎忽咁，一上黎就晌度擺高姿態教訓人既高手囉，句句都係以你自己為標準，句句chur住人問，兩句唔埋就話人廢，聽歌姐武林大會一分高低呀？
咁能有料高班聽多識廣，寫篇Aeon review 睇睇，記住要用多d原創辭彙去形容，咪比我捉到你抄稿。等你呀！

我上部國產平衡台擴都未推好，你話。

補充，我部國產平衡出有3000mW＠32ohm，TA-ZH1ES單端出只有300，但平衡就有1200，所以改個4針頭插平衡會好好多。

如果massdrop，6xx就不如58x喇，平d，而且個driver好接近660S，抵玩過6xx好多。
但其實HD6系我自已最鍾意600。

600聽交響樂正啊 但出面搵唔到有得試

我以前用舊Sterling又唔覺得新同舊Tannoy有幾慢
Harbeth個D就

其實咩老坑聲，力量感呢啲你覺得好廢嘅形容詞比啲有玩開hifi 嘅燒友真係一聽都知道點解，呢啲咁嘅形容詞仲有好多例如飄逸感，空靈感，堂音，寬鬆，大氣等等，如果你未聽過或者有唔同見解嘅話大家係度交流又有咩所謂，但點解你問完之後又要judge人話人廢？

然後人哋話單元聲厚聲薄都係綜合所有果類耳機比出嚟嘅印象啫，又唔係一刀切，人哋話靜電聲薄咁你搵到一隻厚聲嘅靜電於是人哋就錯？我搵到10隻聲薄嘅靜電又點計？大家嚟都係吹水姐，唔駛咁認真喎

靜電係咪等於聲薄其實係有斟酌地方。hifi市場9成靜電都係stax，因為好多時大家將stax同靜電掛鈎，所以將聲薄呢個屬於stax嘅取向套落靜電身上。007，esp950 呢啲耳機已經證明咗靜電可厚可薄，最後靜電要走咩路線都係stax決定姐，所以以stax嘅聲薄特性套落靜電耳機技術度都合理。靜電，大家都係聽過stax咋嘛，我esp950上次聽都已經係2017 av show

1 我有話你咩？我記得你話靜電薄聲www。

2 廠係定價，認為價低等如入門，係個人價值觀問題，我唔會以價盡聲，高中低價耳機都會買，我第一隻靜電係009，咁呢隻係我入門，跟住追翻其他款。

3 唔駛對號入座，我追post發覺呢度討論好古怪，覺得某D人聽得少，或者未聽過睇review就當聽左。正如尋晚有人話950配stax amp好過原廠。我又有隻950，仲有轉插，發覺好難聽，原廠最好聽。咁咪問多D。你覺得我係話你，可能你自覺係。

4 我新手，唔知邊位答HD600老坑聲，咁乜野係老坑聲？音中低音點？唔明咪問，又無人答到，形容下，耳機唔同頻譜唔同聲唔同，咁一句老坑。上得黎就分享討論，隻耳機幾好幾唔好都可以詳細咁說明。

聽音樂係陶冶性情，駛乜燥，網上鬧無乜癮，唔痕唔痛

買屌米尿袋得㗎喇，屌米唯一可以買嘅產品

10000毫安可以玩12個鐘，其實任何尿袋都得，佢平啲用料算係咁，我有隻20000毫安屌米尿袋用咗有2年，跌過落地都冇事，iPad都可以叉爆到100%

你聽到Stax薄未証明你前端

聽過舊既Simga Pro Lambda Sig 007 404
又聽過Stax自己撘既試聽009
自己keep左set 002
冇一隻可以叫薄喎？
呀 除左ECT/Lieder放Show個兩三set掛？

靜電薄音你明?

exect7ly 講緊舊harbeth 其實新harbeth 夾新英國amp 啲聲都唔太慢，但夾落舊quad 都係會又慢又悶

70，80 年代嗰啲靜電當時靜電技術未成熟厚聲就唔好囉出嚟講啦，但係近啲嘅stax 型號都係薄聲多喎，lambda sig 都話厚聲ching你聽收音機呀？

新Harbeth我都係唔明做乜鳩

BTW 好撚耐冇聽Naim
早排收左部Streamer夾落去隻Tannoy到幾爽下
乜叫PRaT一聽就明

點解舊野未成熟等如厚聲？現代潮流偏中高音，調音改變就等如薄？

d飄逸感，空靈感，寬鬆，大氣同貴氣一樣
對我黎講都係多餘，比人吹水，哂命用。

假設我洗左幾皮野買條北歐出既電線，唔用番d貴氣呀，大氣，空靈感呀。點顯得勁？

唔通只係同你講三頻點，細節多，背景黑。咁low lv既野？

但你連基本野都唔識形容HD600係「老坑」想點？

睇吓有無2.5A先

你咁講到反而我想知你前面用咩Source試?

sigma佢個腔體 為咗做出空間感所以比聲音喺入面反射，但係為咗話靜電厚聲都唔使搬sigma 出嚟掛 同埋果時靜電耳機振膜厚，一路去到lambda sig 先係最薄

幾好，有討論，引晒D cd rom入黎

Lambda Signature係振膜薄但唔係聲薄
講到Sigma同Lambda Sig咁要提埋用Lambda Sig driver既Sigma Pro喇, Sigma Pro邊度薄

振膜薄等如聲薄？lambda signature偏高音較亮就等如薄？

aries 數播／黑膠 ===》 weiss dac／delta sigma dac ==> kgsshv carbon/kgst/srm-006t
呢度有無人用aries？ 成日輕機好煩

Weiss
此post已完

DAC202?

sigma聲 當然厚，用咩單元都係，但sigma 厚聲係因為腔體，而唔係單元

睇高手交流 學下野幾好

你quote我個post黎回架對號入座。
你第一隻買咩關人能事咩，但你用自己標準去度人又教訓就關晒事。
老坑聲一開始就講左係老正過頭、悶囉，唔識中文？係咪要擺埋個graph出黎，度下佢幾close個Harman target咁先夠具體？
講得好清楚我完全唔覺靜電既高密度係簿喇，盲既？
網上鬧係無癮架，不過有d人就好有癮上綱指指點點教鳩人囉。

振膜厚聲音易厚，但係振膜薄聲音唔一定薄例如007

又唔好咁講, 配搭差既情況下Sigma Pro依然容易尖過Sigma唔少
Sigma個Frame係做類似Speaker cabinet既處理, 就算你話入面D棉吸高頻都好但吸走高頻並唔會代表會厚聲架

weiss dac 2
呢部偏監聽，數碼味，真正嘅薄聲 所以一般只用嚟聽hi－res，其餘都換dac

我有話過hd600係老坑聲？仲有你睇番人地原話啦，配部厚聲機呀。

等睇MSB

有D似樣D setup睇下，幾好，好睇過之前D post用 mojo

可能大家對薄聲定義唔同
真心覺得sigma厚聲，重要係厚聲嘅表表者，sigma 404 會好啲

搭單問呢度有無黑膠同好？黑膠+009 好爽

cls 好熱鬧呀呢度 過多幾日1001

又唔使吓吓去到msb 嘅，Even 係Weiss 都唔係最大問題，最大問題係佢揀咗部最難搞得好聽嘅DAC 2

因為好多人mon住睇唔順眼，入得討論區就有唔同意見，最緊要唔好燥，嬲嬲豬

其實有多啲討論都係好事嚟嘅

解碼Link個幾部唔算太貴
以前屋企用過 不過係喇叭用
聲正正常常一定舒服過用而家D Benchmark Mytek Weiss個D
你得閒揀返部DDC的話可以考慮玩玩

之前個部的確係MSB
起碼我覺得出嚟聲容易夾唔會容易覺得尖呀薄呀等等

咩先叫搞得好 ，自從接觸dalta sigma 後都對 dac2 不太滿意，唔係手上得佢可以播hi res 一早賣咗lu

以前係星期六日先多人，而家平日都咁旺

delta sigma係邊部？
我只係諗到Delta Simga modulation

老坑我講既。
條腦屎忽對修辭咁講究，咪得個9up，我仲等緊佢形容下Aeon open係咩聲，示範點為知有創意又具體既辭彙？

舊嘅MSB DAC 真係抵玩

一部用PCM63 同埋一部用 PCM 1702
玩唔起1704

曾經考慮aries 但我部DAC 個USB特別寫，所有呢D機都認唔到，包括Raspberry pi

oh DIY?

你部咩dac 嚟？

入門機

dac2 中頻同低頻唔夠飽滿，聽講話係佢個analog stage做得唔夠好，可以用前級嚟夾返啱嘅，不過都係換過部dac 抵啲

早兩代dCS一樣唔太貴

唔係要搵Network Player一部過的話我都心郁

好多有錢巴打依到

玩音響點都平過玩車先

唔係自家出左部Network bridge?

當時見既係皮尾Delius兩皮幾Linn Renew嘛
一手dCS…我唔太想掉咁多錢落去住

巴打記得你好似係玩喇叭🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

me poor 喇叭暫時有聲出就算，想買ATC 7 仔，但依排太忙，唔得閒上代理度試清楚再入手

雙修，😨😨

耳筒的話始終唔太適合長戴啦，用喇叭的話都係會聽得free 啲

依個真，之前都有諗過買PSI，不過冇位放😭

琴晚都知比你單單打打
我都廢事唔識扮識了
人窮聽短真係無錯，

連登比人玩下就燥，
真係唔應該上黎嘅。

多謝新手大師指點

有無人留意開chord新出部Mscaler
話咩1m taps幾咁勁，有好多review都一至好評。

而家有零星用家反應用左無分別，就比人串唔識用。

之前喺DES 試咗Dave 配Chord 部CD轉盤推Kennerton Odin，唔知點解啲聲係暖到濛 我估加咗個mscaler 應該都改善不大...

仲聽緊44.1khz，原來已經去到1024🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

你講DSD1024?個部係ifi
mscaler係up上768kHz.

展覽d電咁差，濛都正常

mscaler食唔哂1m taps既話提升極少，non-chord dac可以唔洗理部野。

目前睇黎mscaler只係部ddc,仲用賣成三皮幾野

睇錯以為升頻😂

Sample rate converter咋

冇，一樣咁多撚餘

無咩呀，遇著d屎忽鬼比我屌下幾舒泰喎。
有自專既比人屈到上面，噪都正常，無自專既，咪比人兜口兜面屌番轉頭淨係識嬉皮笑臉囉。
咁我平時份人又好和氣既，前面有人太chur我都會做下和事佬。

你條撚太細，𨳒左我都唔覺。但我就覺自己狠痕𨳒你攪到你咁㷫。我都錫住你，無話你唔識扮識

咁又老老實實，上面兩位，吹個水唔洗去到人身攻擊嘅
呢度咁多隻眼邊個有理邊個無理大家有眼睇
粗口橫飛，當呢度吹水台咩

自說自話自己世界，幼稚園咀炮？
Aeon咩聲呀我等到好㷫。

Aeon？我有...

Aeon? 我有隻，咁罕見嘅咩？

Aeon? 好罕見嘅咩？

識唔識字架？

我點解要聽你講野，我又無諗過要share呢隻耳筒，出評論教你識字，字太深你又唔識。

class D 玩具

上司命令下屬做嘢咩

你幅圖唔係地中海風情巴架咩

條友short既，呢頭寸人唔識形容，嗰頭大番佢就帶你遊花園。

我想share自然會出post, Aeon唔值我評，可能你覺係呢隻你你重中之重。

你偷佢圖定佢偷你圖定係分身帳

[耳機撚]召集大耳牛，台式耳機系統用家

偷圖囉

幅圖隻隻耳機都系屬於你？

係架，偷返黎

仲有個櫃，唔post

重中之重？斷晒片咁你真傻定扮。。。
到底知唔知我前面出過咩post？查實你係咪求祈執人個post出黎踩下抬自己？

你出過乜post？咁巴閉？出post多有酒飲？

新手就話姐，玩到咁高級仲入黎搗亂

屌真係傻既。

地中海風情巴偷圖 唔似喎
你不如上張耳機全家福圖連ID嚟望望

音響區呢種高人見得少咩。

你收手啦好嘛

講起又講 你同打手巴凌晨一齊出po 爭做樓主真係肉酸
打手巴至少有 #1 落返 原po 條link ，你呢?

我係新手，問一句老坑聲係乜，就俾人追擊住，我今日下午忙，都唔想吹水

唔明你咩思意？
係咪想睇我post講重中之重？

唔識cap圖，13頁：
Aeon 玩過10日，覺得真係過譽，聲底老正到近乎老坑，好悶下，唔怪得教主會選佢來退休用。。。
可能好多人會鍾意呢類中正聲但快歌同交響真係要試過啱先好買。

都話偷圖，點search得切

我偷圖

無爭過喎，而且從來無開post習慣，只係我想答打手前41某個post，咁見完左咪開個新既答佢囉，就係咁。係咪唸多左？

你第一日上科林？唔識分post同reply
同埋你用埋啲定義不清嘅「形容詞」嚟描述隻牛啲聲
人哋話你啲用字你就jer住叫人用自己文字review同一隻牛
我真係唔撚明有乜意義
係咪人哋都淨係得「老嘢聲」呢個字形容佢你先開針？

吓？

你話你有，然後又用人哋幅圖？

屌好亂呀

係架，我喺街點影，你會唔會影隻Aeon show off?

嗱本來就唔再理你。
屌9你唔係話你問咩老坑聲，而係一黎就大支野教仔咁，又聽多d又學下多d形容詞唔好睇幾篇野就當聽左。。。

聽住歌等笑

新手指點江山

yamaha hp-1
咩聲底

夠推咩

剛剛又偷到張HD800

HP-2嚟

老嘢聲

家陣聽耳牛定聽那媽？

搵張野寫大腦便秘啦，
雖然搵朋友都影到。

今年以來，中國南方地區相繼經歷了大旱到大澇的旱澇急轉災情，不但對經濟發展、對電力工業產生了巨大影響，對HIFI系統的音質也帶來了巨大變化。通過對中國電網對

HIFI的影響的對比分析，採用理論與實際的結合，得出了相對客觀的結論，按照百花齊放、百家爭鳴的偉大方針，符合和諧要求的最高原則，大膽提交論壇作為學術探討。

一、引言

無論是玩電子管還是晶體管，無論是CD機還是功放，電源是根本的一環。沒有好的電源牛，再好的電容電阻也是白瞎。一些老燒和DIY高手經常說：玩音響最後就是玩電源！據

此，本人從南到北，從西到東，接上各地電網，對各類電流於HIFI音質的影響進行了實證對比分析，得出了全新的結論。

二、各類電網的實證分析

1、關於發電方式對音質的比較。用火電的力度大點，聲音偏暖，特別是300B,2A3之類

的膽機，接上火電後，溫暖的可以殺死人不償命。 湖北作為水電大省，主要靠葛洲壩和清

江電站的店，所以湖北的燒友總是覺得自己的器材聲底偏冷，往往通過換管、換線材進行調整。但是，一旦到枯水期，發現自己的HIFI系統的聲音轉暖了，好聽了，那是因為水電不足，從外地調度的火電所造成。 水電的音質雖然偏冷，但是解析力很高，比較像北歐的

音響聲底，比如高文，就是以冷峻平淡著稱。在全國的水電中，以葛州壩的電音色最好，如果雅魯藏布江建成後，云南、貴州、西藏的燒友就有福氣了，因為他們的電會比葛洲壩的更好。 火電中以北侖電廠的電音質最好，因為北侖所用的煤是全國最好的無煙煤，所以

江浙一帶晚蛋雞的比較多，他們都喜歡溫暖的聲音。不久前，一位國內最資深的耳機發燒友，一日試聽鐵三角AT-HA25D耳放配AD2000耳機，聽著聽著突然摘下耳機說「今天沒法聽了，一定是水電站的水位又漲了」， 令在場其他燒友目瞪口呆！第二天果然報導山洪爆發

，小豐滿水電站 水庫水位暴漲,達到1953年來最高水位！要知道遼寧電網只有1%的電力來自小豐滿！

2、關於時段電網對音質的影響。電網的時段對HIFI的影響也不容忽視。根據實踐對比

，發現同一套器材晚上8點到12點的時候音色就感覺有點偏冷， 晚上1點之後聲音明顯偏暖

。這是因為發現高峰電用的是外省的水電，低谷電以本地火電為主。建議發燒友半夜開機，半夜雞叫是最傳神的。

3、關於電網對解析力的影響。根據環保的要求，目前各類清潔能源的比例越來越高，

對HIFI的影響也越累越大。在新疆、nmg聽HIGFI，感覺層次感很差，聽感朦朧，聽菜可婦司機的A大調B小調、貝5、貝9時音場明顯收縮，小提琴中提琴大提琴部都混在一起，尤其不能聽《鼓動心弦》之類的，鼓聲一篇，完全分不清楚鼓的大小、種類。風力發電的單機功率在500w以下的音色都偏薄，電是三相和兩相和音色關係不大，關鍵是平衡感 。三相電

播放大編制的交響樂陣腳明顯比兩相的要穩！核電適合播放《變形金剛》、《真實的謊言》、《終結者》之類的大片伴音。但目前遺憾水、火、風、核電都並在了國家電網上了，所以放什麼聲音都是混成一片，這就是為什麼大家感覺現在的音響越來越不好聽了，越來越不感人了。還不如40、50年代的老電子管收音機好聽。這也解釋了為什麼老一代的電子管收音機大幅漲價，尤其是西電的收音機，都成了天價。太陽能目前限於個體使用，沒有並網運行，據家庭採用太陽能發電的發燒友說，太陽能的音質偏暖，但是比較薄，音場也不大，是光電轉化效率只有30%的緣故。

4、關於地域電網對音質的影響。有位燒友從上海搬家到廣州，發現自己的器材聲音好

了很多，主要是因為南方電網以大亞灣核電和兩廣水電為主，音響既有力度，又比較清澈。最近準備投資建設獨立不併網的雅魯藏布江水電站 ，用高山雪原的天水發電，將使音響

脫胎換骨。建議發燒友趕緊接開發西部的政策西遷，一舉兩得，既支持國家建設，又滿足自己的耳朵之慾。但是每個人發燒友對聲音的審美觀不一樣，對地域電網的感覺也不一樣，一名發燒友從廣州調到北京工作，他說寧願用略微帶點二氧化硫味道的火電，也不願用核電，作出的飯有微量輻射。而且他還發現，在廣州用核電煲的湯，味道總是偏苦，原因就是微量核輻射破壞了營養所致，孩子長期喝這種湯，面黃肌瘦。而到北京後，用火電煲湯，味道就好多了，營養沒有被破壞，兒子也愛喝，不到兩個月，面色紅潤了。

三、結論

一般認為，玩音響最後就是玩電源，這個結論對嗎？這只是井底觀天、視覺受限而已，太小兒科了。經過上述分析論證，在此不得不大聲疾呼：玩音響最後其實就是玩電網！這才是HIFI的最高境界！按照本論文的觀點去玩音響，將會有全新的體驗。

上面答左喇，係唔識開post架。打手有開另一個架，你地入番黎呢度傾，開我事？

我屌佢d咩係咪又要講多次？

多嘴問下者，始終係平板機
唔係想challenge 你

突然間又沖個人入黎洗板 jm9

變左show身家貼。

我都係中途先入嚟，你哋之前發生咩事關我撚事
家陣我係話你上科林最撚基本啲術語你都用錯曬
唔好以為係我針對你，你點講我點理解咋

咩係基本術語？有架咩。
我都唔係撐，唔知就唔知，從來唔鍾意唔識扮識，你睇我從來無搭過咀d電呀os呀。

偷圖，窮撚搭巴士影耳筒都手震，無撚用

師兄堅持出街都HD800
受我一拜

出post 回post
呢啲都唔識？
你係咪香港人嚟？

有音響，正
咩組合？

嗱巴打，睇清楚人寫乜先回ok？

無爭過喎，而且從來無開post習慣，只係我想答打手前41某個post，咁見完左咪開個新既答佢囉，就係咁。係咪唸多左？

見到了，thanks

我講緊呢度喎

用PC畀電pi係咪仲差過用火牛

sorry 真係唔知你講乜？ 亦早講左唔知你cap張空圖係咩意思。（我用pc版）
但如果你仲係想搞清楚我好樂意答，你問清楚就得。

PC 又風扇又高頻電路又開關牛，理論上冇野差得過PC 比電

「到底知唔知我前面出過咩post？」

我諗正常人都以為你話你自己出過好多post，連登音響KOL
點知一起底，先出得一個系列po

不如你解釋下呢句係想講乜柒先？

之前我打咗咁多字解釋火牛，仲講埋呢啲迷信嘢？
你班人真係玩撚完

唔係講緊呢啲
我尿袋會undervolt, 拖板又無哂位

我幾肯定正常人係唔會好似你咁理解法。

我一講Aeon時就已經係半踩呢隻牛，但佢話我當Aeon重中之重。
我無講過靜電簿聲，佢就一直屈我講過。
咁我咪問佢知唔知我前面出過咩post囉，條友分明就係無睇清楚人寫乜就鳩judge。

清楚未？

照你咁講個個玩hifi 嘅都玩撚完架喇

我之前講到開關電源唔好呢啲hifi界共識真係冇諗過會俾人插
你話搵到好多用開關電源嘅好器材都合理
但兩者無分別咩 而家大把機仲係大水塘大火牛，唔同設計果個真係傻 明明開關電源又平又慳電

唔通*

你個個叫reply 唔係叫post啊柒頭 屌你真係唔撚識架

「我幾肯定正常人係唔會好似你咁理解法。」
人唔笑(ry

又係你係咁jer住人review呢隻牛嘅，jer咗起碼兩三次
你話咩「靜電薄聲可以理解」嗰句，根據上文下理，根本就係話
靜電係相對其他構造嘅driver薄聲
咁咩厚聲薄聲冇絕對標準㗎嘛，比動圈平板都薄，仲唔係堅薄聲？

學好啲中文先啦好嘛？

咁我七囉，用箭咀quote人先叫reply，開既叫thread，thread入面就叫post，一直國內外都係咁叫，無人屌過。多謝你指正先。

咩Hifi界共識咪就係一班唔撚識嘅9up，up下up下變埋世界真理
用linear transformer定switch power supply都係睇用喺邊㗎咋

最簡單一個class-AB push-pull driver嘅power supply點做？
一隻second有center tap嘅transformer咪搞掂囉，快靚正

但去到啲又有USB interface又有FPGA clock management又有DIR又有DAC嘅circuit，你會唔會用transformer嚟做曬analog 5V 3.3V 1.8V 1.2V咁多條rails?
好啦當你一條大水喉用regulator
你試下用linear regulator嚟俾電FPGA啊XMOS USB IF呢啲嘢先好講
linear = good = must use in audio呢種思維真係

你個世界點撚樣關我撚事，呢度係香港地，明唔明？

ok我去學中文，咁你會唔會去驗眼？

其實我只係話，如果有人話靜電簿聲，我會明點解佢咁覺得。
呢句只係回應之前有巴打話平板簿聲，我就唔明點解佢會咁覺得。

靜電聲音密度咁高，無可能同個簿字扯上關係。
但多數人理解既簿，可能其實係bright、open、cold 呢類 sound sighature。Warm、dark、下盤聲就叫厚。
咁STAX的確傳統上就係前者，亦即係所謂既仙女聲，所以有人話佢簿，我都會get到佢講咩。

唔明。
香港你既？
（屌係咪分身黎架又係自己就standard）

好彩入黎，有正常人教電，謝謝巴打

又唔係我jer你話靜電薄聲，同我解釋冇意思㗎喎
係你啲中文1999人哋理解錯曬先jer你咋，仲唔撚明成件事乜撚嘢事？

sprout你係買咗？定係邊度試的？

係，呢個世界得一個人唔認同你，嗰個就係我，sor9ry

屌你老母收下皮啦好嘛
其他巴打都幫你唔落口啊

一於唔好信佢
死都話啲野唔係佢既
即使有哂id都話朋友幫佢寫

我一開始話傳統電源好都係由類比電路出發，一部amp 頂多3,4級放大邊有咁多條rails , 講得hifi 就唔好由成本，efficiency 出發啦。一開始我唔知我上面有無留言話但係我覺得大部分數字電路用咩電源真係冇乜所謂。

喺咩情況下開關電源喺類比電路好聲過整流濾波？

得啦，紅字講得咁清楚都1999。

做乜鳩明明唔關你事既但咁火滾，仲有心到捉埋錯字。係咪真係分身定識既？

唔係啲廠唔想用，係因為有太多用隻眼玩音響嘅傻仔，見到你用switching 牛就assume 你係衰聲，賣得貴仲話你係老千添

洗乜人幫，行得正企得正。
你落力d幫個屎乜鬼喇。

聲呢啲咁主觀嘅嘢講嚟有乜意思？

講個真人真事先
話說有日整緊隻電腦3.5" HDD嘅control board
咁3.5" HDD要有+5V同+12V兩條rail
咁我就用啲lab power supply嚟試
一開始用部linear 2ch PS嚟試，發覺撻極都唔著
之後當整唔返，放返入部機度，著機影相做record
屌佢撻著咗仲要boot到入windows

然後就發現關隻牛嘅impedance事
仲有voltage regulation都有影響

用士谷可以capture到嘅，有時間先做全套再出個post講解下

唔關我事就唔屌柒得你？你好撚大支嘢喎

唔關你事都屌人，你大支好多。

咪又係講緊PC

聲音不嬲都係主觀架啦，何況我講緊嘅野大把人講緊，喺呢個po 入面咁多人留言聽感你唔逐個插？

你隻線電出事咪退貨囉，做乜賴全部同類電源

你喺得科林講嘢，個個都睇到個個都覆得，係咪你九唔撚搭八亂up廿四誤導啲嚟學嘢嘅人都唔屌得先？

我係講緊唔同嘅devices/circuit對副power supply嘅特性有唔同要求啊，要適材適用

你講既大把人應該唔係連登依到
你應該唔會搵到你想要既‘正常’討論

嗱咪屈得就屈，邊字邊句九唔搭八亂up廿四？

點解唔搵叉電話電嗰隻插蘇比電，用電腦usb port?

用電腦比電, 最驚係唔夠current, 邊樣好聲就要試過先知, 不能一概而論

而家唔係講好唔好聲，即接插蘇拎電就得，咁做等如國產007太陽能電筒，有光電筒著，冇光熄電筒

開多部腦去佢個usb拎電，唔用尿袋咪直接插蘇拎電好過

你主張PC or 其他數字電路用開關電我無異議喎，傳統電源喺放大電路嘅優勢未必係數字電路上顯現出黎。一直我講緊嘅係開關電喺amp 嘅應用，你係咪捉錯用神

玩到咁大，hifi野都唔想理，我只係想知
大腦便秘係未就係地中海風情

「未必顯現出嚟」
我當你用喺純analog嘅amp, 你有冇試過用同等嘅價錢買線電同電子牛，再比較過？
又唔見你用啲平價線轆牛同啲跟機牛電子牛比較下？
偏見就偏見啦

聲音好個人嘅，我嘅標準聽得我唔覺刺耳，煩嘅要熄機，可以連續聽上5個鐘以上，令到我心情暢快嘅就係好聲好器材

所以一般我會講個人聽感就唔評論，對某種聲調嘅喜好根本唔會人人相同

正如我唔太鍾意用耳筒，耳塞我更加少用，用只係開唔到喇叭先用，或者係用電腦做嘢

用我聽過用電子牛嘅amp 嘅聽感 同埋用線電嘅amp 嘅聽感對比綜合出黎嘅結論得唔得 一部用外置電子牛動圈放嘅用家升級線電然後讚好好出奇咩 上網大把review 啦，你話仲要同價錢，咁一蚊地灘耳機性價比屌打大奧都得啦。由頭到尾我都講緊聲，電源成本wfc

問佢又喺度扮膠蒙混過關，明明原圖用紅筆劃花左點解佢偷圖竟然有原圖

根本唔見system嚟，咁叫比較？
我夠聽過Linn CD12覺得遠遠好聽過馬仔CD52II添，但有乜意義？
嗱俾少少冇撚用嘅資訊你，CD12係電子牛，CD52II係線轆牛

人地都係講緊聲 順便拆解下迷信野 再擺番正各種牛既功用/應用 你就話人地講電源成本

咁好明顯係佢啦
做咩咁傻仔開分身都唔醒目d

一個正常人acc另一個就火爆上身，亂找人黎x粗口橫飛

咁我呢我呢

其實真係態度同語氣問題…
如果一知半解就唔好講得太肯定，如果好肯定啱，做過好多research就可以肯定啲。
俾人質疑就解釋下點解你會咁睇，或者講唔唔係太熟就向人請教。
如果一句"無人會識哂所有野"就可以好肯定咁講啲唔太熟嘅野，又難免會有人態度唔好嘅

利申：唔識哂所有嘅野

你有無圖先

大腦便秘仲唔上水，出黎解釋下
係未咁得閒偷圖，仲用PS刷走個紅圈

"我當你用喺純analog嘅amp, 你有冇試過用同等嘅價錢買線電同電子牛，再比較過？"

知唔知咩叫公平測試 睇完再返黎

冇眼睇

電子牛不嬲都平過線電架啦，而家唔係講緊有限金錢內邊個好啲而係邊種技術可以喺amp 到達至最佳音質

我問你車快定飛機快你同我講用兩皮野分別買架車同飛機返黎比，買紙飛機咩

睇tech news 見過話用AI P 走圖嘅水印

估唔到咁快應用喺兒登上

上水鳥，唔駛PS，有app可以抹走，好簡單。

咩app 咁犀利，教下小弟

咁知唔知點解我要求用同等價錢先
你都識講同一output power之下電子牛成本係低啲啦
咁我可唔可以用平咗嗰啲成本做啲嘢令到隻電子牛無論聲同數據上嘅性能都同線電同級，甚至更好？

不過你都係先入為主覺得電子牛喺音響無論點都差過線電㗎啦，再同你講落去都多撚餘

其實真係佢又好，唔係佢又好，
肯定係高手。

有咁多隻靚耳牛黎扮新手，
尊嚴真係隨時拎得起又放得低。

講多都哂氣 唔係想人身攻擊 但真係好撚弱智
Google 睇下咩叫公平測試
睇完 知咩黎 去做實驗對比 唔係討論唔到落去
迷信到咁

唔記得華仁定英京，試咗啱跟住買咗
一陣double check下

睇左兩個鐘都未到live 答住先

依度唔比參考Review架，
無機揸手，講野唔算數。

係新手，我到而家都唔明老坑聲

買左咩

咩咁得閒，搭巴士，去偷圖，再去搞app.
仲要偷張上個post出現過既圖。
明明你咁醒目，識抹去紅圈

好了好了我就是地中海，係又點唔係又點？地中海邊位？你老豆？平時睇post save圖有幾難，一save就做定野啦。我仲有大擺圖keep低

Sprout
買咗幾個月，同hd700夾

正啵

好想聽呀

想睇Hd800出街set野，
重裝備定輕裝上陣

做咩郁d就發火。 唔係未唔係囉
你新手黎嫁嗎，唔係抱住學習既心情咩？

你真係幾醒目，save埋d咁既圖，仲要去改圖
點解唔apply係 j圖，抹走d格格，做福世人

咁叫發火？我都無粗口，又少有無打錯字

屌，雞同鴨講

線電不嬲貴過電子牛，強調公平測試jm9? 我講緊音質你同我講cp 值？ 如果我攞幾千蚊部線電黎比電子牛，電子牛有咁貴攞黎同佢比咩，全部幾百蚊咋嘛。玩開幾百蚊貨式嘅咪有可比性囉

我問幼女巴開關牛喺amp 度點樣好聲過傳統牛你就喺到左右言他，叫我自己對比，我對比左又話要公平。我一早話電子牛好聲唔係無可能，不過難度高。你話你可以令電子牛可以好聲過傳統電源咁我睇你表演啦，可能你喺jeff roland 做緊設計師呢

幾時轉返地中海，好耐無見佢
我都係同佢啱咀d 大家都有009有計傾

點解仲唔解答

無尋日有人話德國聲，咪攞返屋企聽下。我係新手，我知要stay hungry，永遠虛心學野。我都叫善良，前日好似有人一入黎就𨳒，我都係入黎問下問題，問到答唔到，希望掃下盲點。問一下老坑聲就俾人追擊。難得引左其他人入黎，咪可以吸收多D知識。成日睇網上鱔稿，所謂老屎忽流傳的音響信仰，現實大把專業人士提供正確資料，我都識某位整機大師傅、錄音室人士，根本聽音樂觀念同所謂hifi友唔同。

就係睇唔順眼入黎

搵緊D舊圖掛，十幾萬張點搵

我都睇唔過D人無機，
係到指指點點

電子牛冇貴牛？

無知到你咁仲講到頭頭是道

邊個咁無品幾百蚊貨式賣幾皮野呃你呀

你隻爛銅爛鐵線轆又何嘗唔係？

人哋起碼有cert有datasheet有埋lab數據俾你睇，你隻靚靚線電呢？

800 蚊 lundahl 買隻牛都買唔到啦
呢啲好嘢留番畀你部pc用啦

冇嘢，公司用開呢隻嘛，懶得搵

呢隻公司都有幾打喺度，唔知夠貴未
未夠仲冇部8U大雪櫃，不過要搵廠攞quotation，冇記錯幾球嘢

好奇皮幾嘅開關電源貴喺邊，靚聲？ 一望就知成本去左佢個電子控制control度啦，關音質咩事

皮幾野你買完之後駁你部amp我咪服囉

其實牛電唔電子都係升降壓, up咁多玄學野做咩鳩, 到左2018年, 連mon都zoom到老連咁大去比較2粒pixel果色有差幾遠既年代.

但就無人用同一個收音sample 去對比唔同器材出既聲段, 2018年科技上只係仲有音響仲玩緊國王的新衣, 真係學音響潮文咁火力發電出既聲都好有潮州聽感

最搞野d人成日用幾十萬既樂器彈既聲同幾百蚊既無得比, 屌那聲我畀支10萬級結他畀個初學者彈, 彈準粒c key聲都偷笑, 撳綫力道又唔岩, 搵手指皮彈又唔岩音, 真係有靚樂器就有靚聲出咩

技術上各有所長，不過對下data sheet就一清二楚

你又知個成本係去咗電子控制度？睇嚟你都係用隻眼玩hifi 嘅人嚟喎

你又未聽過，你又知音質冇你隻靚靚線電咁好？
嗱嗱又嚟先入為主啦
你自己話電子牛冇貴牛嘅，搵埋俾你又啊之啊咗

所以話啲迷信撚真係

咁去左邊度呀

工業級都攞出黎你唔好喺nasa 支火箭拆個電源出黎比我？

你要我聽晒全世界嘅開關電源先可以give comment? 講到我好似未聽過用開關電源嘅amp 咁

有哂data sheet 自己望啦 定係英文唔識睇？

我呢啲非ee 人當然無你地咁專 你黎解答下？

係，條友正係識單打，講野冇營養可言

我都唔係ee 但人地有data sheet 咪睇下學下囉

咁下次直接𨳒

咁你又睇到的咩我睇唔到架 串到叫我自己望

人地個網有哂數據
比哂資料你
叫你自己睇
又話人串

啲數據邊度反映出佢好聲？噪音小？瞬態電流大？
你係咁叫我睇
睇乜？

2% ripple算多定少？

我都想知，我部kgsshv carbon 個golden reference PS +－400v 嘅ripple 都係 1.2v , 計返就0.2%?

睇翻單，4月1係華仁買，$6800
個volume制係一格格個隻
推HD700比HD-DAC1清，又唔太尖，齒音適量又唔太尖
係駁線煩d，同為line in 同pre out都係3.5 mm頭，線材插頭唔可以粗，限制左用線
DAC因為唔support DSD所以冇指細聽，粗略聽冇咩問題
同埋我極少用Sprout做DAC，主要做headphone amp同pre amp

值得一提，Sprout係70Hz就roll off。我本身冇乜太低頻的音樂，所以我接受到

Sprout 100 support DoP同埋有bass boost mode又有remote，唔知香港有冇

耳牛post變左電牛post。。。

黎d冷門野，有無巴back左呢隻，烏克蘭一人公司手功製平板，美金3舊。

比Z review讚到上天，不過都唔敢試
等有production review之後如果賣街再算

好似一月定二月發貨？眾籌類嘅嘢都係唔好跟車太貼，爛尾又好唔好聲又好都係寧願出咗實物先貴啲買

我諗起腦放nf 平板，眾籌爛尾嘅經典

呢個烏克蘭佬我睇佢headfi個diy post開始，我backing number 10，肥佬z嗰時都未出review。
佢d review普通吹喇，STAX由2170 end game左幾次去700，一向hyper唔洗太認真。
我都係主要聽下佢d sound demo，大概知下聲音取向。
都有幾篇prototype review出左既可以睇睇：

唔會爛喇，佢人品好直，話唔科水比headfi就唔科，即比人ban左。
而且係KS update左廿次，成個生產由買料訂單到車間手作好似做紀錄片咁。

唔比錢headfi 真係清泉
我有時都幾佩服呢啲小作坊可以壓到耳機零售價咁低，我自己做開diy 靜電耳機 cnc 個耳機殼已經600人仔，耳綿更加要同漫步者入009耳罩嘅貨，一個人搞掂晒所有野一啲都唔易

係呀佢份人性格幾牛精下，Headfi ban佢嗰時KS先啱啱開波，自斷米路好彩肥佬救左佢，唔係我唸真係得番d有追佢diy post既member會back。
佢話send左廿隻出去，得3個肯free review。
不過好多人包括我之前都咬定肥佬z係收錢既，點之怪錯好人。

cnc 600人仔唔貴喇，分分鐘print都貴過呢個價。我隻Open Alpha print殼都4舊幾。

不過headfi 收錢又合理嘅，無理由比商家免費做廣告，如果唔係headfi 大把槍文，無討論空間
咁區分有個人diy 賣場版我覺得幾好

因為機殼薄，佢收我貴左，其實print 仲平，我機殼入面個holder 就係print 出黎

屌香港地咁細都真係有人咁有心。。。幾靚仔喎，幾時眾籌等我又支持下。
鋁殼會唔會重？ 點setup個無塵間？

無塵間就無，工作台就有，原理都係空氣清新機+一個密封空間者，我諗住幾隻12寸風扇+ 濾綿+一個 尺半^3 嘅玻璃箱搞掂，唔得再升級

呢個電極未finalize, 最後會係omega 果隻 mesh

喂不如開個新post update住喇，好想睇野學野喎。

爛尾多呀 ，我有信心搞得掂果時再開啦

烏克蘭佬個post都update左兩年，中間都唔少人比意見同教路。
不過香港地。。。成屋耳牛但聽屎片既就多，比意見？唔踩鳩你都偷笑。都係當我無講過。

由一開始都無諗過香港野，我開呢個po 都係鳩痕先做，其他地方嘅燒友對靜電有熱誠好多（地大人多掛），由一開始我都係target 大陸市場，只要痴住stax omega 個名好多人國內燒友都有興趣
不過賣就其次啦，自己做到出黎先係最開心，當初搞呢個project 都係因為窮L 無錢買007009先至見headfi 有人diy 靜電然後打晒飛機跟著黎整，過左幾年後而家我007009都有啦，但係都係想完左個心願佢整隻屬於自己嘅靜電耳機

人哋2%Vp-p係100%!full-load
你呢？做啲measurement嚟睇下先？用自己嗰部做喎

邊部？

老坑聲真係完全唔明
又唔好講得太誇張…所有個類耳機

笑咗，講一隻耳機唔講埋腔體
咁講喇叭都唔好講個音箱啦
整體設計架嘛

psi正

chord啲po直推耳機我無乜點見過人話係正常嘅

多玩具同高唔高級又無直接關係嘅

人地專幫手捉錯處，好有心架，
派D歡樂比大家，比人話又唔會發火

其實chord直推個問題係邊？

夜佬講出重點

吹得太勁
之前吹dave唔洗加耳擴，而家就TT2

記得headfi有個reviwe,用dave直推1266話ok,幾好聲

我覺得Chord機好多時都會將D野硬係sharpen推對比黎製造多細節既錯覺 但又會令個結象好edgy好唔乾淨
我朋友既評語就係將Steinway播到好似三歲細路係通利試Yamaha咁
不過呢樣我覺得不論只用解碼定PO都係咁

失敬失敬
原來係香港既邊仿博士

感覺係比人/廠吹得太勁話叫你唔加Amp最好, 但出嚟好多機都感覺好奇怪
尤其搭低阻機既情況下幾失控同幾Rough, 有刻意刻畫線條但Texture欠奉既感覺

依部KGST amp 應該幾啱啲話Stax 薄聲嘅人用

我由頭到尾都無認高級，我係新手，唔show耳筒就話你無gears無支格指指點點，show 少少玩具就話你晒身家。上面夜巴都講左「老坑聲」，佢都唔明，問多句又話你串佢單單打打。呢度來來去去得幾個知音人，入黎學下野，攪熱鬧個場，有問題就指出架啦。

"搭低阻機既情況下幾失控同幾Rough, 有刻意刻畫線條但Texture欠奉既感覺"

會唔會就係咁而令到Dave 直推Odin 聽落濛聲？因為Odin 睇佢個spec 係得42 ohms

想試Odin好耐，未有機會，出面邊度有得試？setup點？

佢指你話，你問佢知唔知你出過啲咩post
而有人搵返你淨係出過呢個post, 所以就唔明你講緊乜

點知原來你係講緊reply而唔係post, 所以先有誤會姐

舊年喺金聲試過Odin, 但依家Kennerton 好似唔再係金聲代理，唔知仲有無得試啦

金聲好似有得賣？期待新手兄買左出Review

咁皮幾野部電子牛你又買一部黎測呀

幼女巴我係問緊2%多定小姐 我都唔知所以先攞我較熟嘅carbon 做對比。佢入面比較果時都係有負載環境下測。同埋sorry 我醒唔起要有headcase帳先down 到份report

之前用開KGST+007
厚到仆街

聽左先，耳聽為實

買左慢慢用唔同機試先真實，
一陣唔夾聲，推唔起就浪費左隻headphone

sigma pro 同lambda sig 用同一個 單元，一個厚聲，一個薄聲。咁咁樣對比sigma pro 厚聲嘅原因就喺腔體度，而唔係單元

google 下 sigma 咩樣先啦 個腔體咁撚樣我裝個咩單元都好，平板又好，靜電又好，點可以唔厚聲 用sigma 黎比唔係幾prove 到靜電聲音厚定薄

話時話sigma 入面啲玻璃綿我懷疑有健康風險

無推唔起嘅耳機，只有推唔推得好，呢方面我又唔講究，隻野有特色，我就留意，想試。真係心動要買，我都會計下購買時機，價錢，價值。

受師兄一教了，我都寫得唔好，
大把Headfi字眼要學

見師兄咁多隻耳牛，
已為都唔怕交下學費/增加隻收藏品，
希望金聲大哥大姐Set好D壇野，
廢事誤導左大便兄覺得無特色啦。

無推唔起嘅耳機，只有推唔推得好

簡直係名言
唔知師兄點定義推唔起？係未有聲出就當你贏？

印象中撘T1都係差唔多既死樣
我覺得係housesound黎

睇返佢係同意個Enclosure有影響架wor
不過其實我覺得係前端唔特別薄既情況下就算Lambda Sig都唔薄既, 定你會覺得係Sigma enclosure吸走部分高頻令你覺得係厚D? 因為感覺上Sigma Pro vs Lambda Sig我會覺得係可以做到類似厚度, 但Sigma Pro某D情況聽到係高頻去得無Lambda Sig去得咁盡而Sigma Pro既低頻共鳴容易多一段咁解
講健康風險之前我比較擔心d棉會碎入driver

大家對厚薄定義唔同掛

多口問大家句utopia 係厚定薄？ 我都講唔定
金屬聲

我無睇review，始終人地隻耳唔係我隻耳，每人因個人因素有偏頗，setup又唔同，我信自己去聽。寫文章學中文就要睇多D書，學下人地點寫字。

Utopia....記憶中唔算特別厚或特別薄, 係好記得佢個proportion好怪既音場同某D奇怪位會特別硬同有金屬感

唔理係唔係佢
不過如果一個人嘅尊嚴係由"擁有多隻靚耳牛"而得到嘅，都應該幾可悲

Focal高頻都係Aggressive既多

之前喺PAF 試咗DMA Setup 果套Luxman amp + DAC 推 Utopia，啲金屬感好明顯 唔知係咪關條Labkable 耳筒線事

咁你講到LPS天下無敵嘛，好似是但隊落任何一件device都實有明顯改善，但又冇咩明確客觀數據去支持喎
又係你話電子牛冇貴牛嘅冇得公平對比，搵埋俾你又啊支啊咗總之就唔會買唔會試
唔使叉撚住我叫我自己買嚟試啦，我有錢都唔會使喺呢啲無聊位，攞部另買嘅LPS舊錢去買高一級嘅gears唔撚好？

我都係試dma 嘅boston amp +utopia, 唔係話唔好聲，但係係有啲古怪

難得大家都知"金屬聲"係咩喎

係日本試過全stock既d-06 p-750u Utopia係比較正常既

插Dave先嚇死你

咪講左推得起唔等如推得好。閱讀理解...又話我串你

大家都有錢人

知，係唔知「老坑聲」

我只係覺得佢個種自成一套既標準，諗法，定義好怪。
同佢講野好似雞同鴨講，九唔搭八。

咩叫入門就自己訂，就話無推唔起既耳機。

咁你用錢黎衡量入門、尊嚴，我唔係。第一隻吸引到我去試、去買咪入門

唔好提dave+utopia.真係中哂伏。
聽d鬼佬吹話好好聲，直通透明度高

本身音場細，d樂器堆埋一堆。

點止啲on9鬼佬，大撚把香港廢中廢老話呢套係神setup添

呢個真

好多人覺得殼靚=靚聲
chord 都係貴在佢個殼同fpga 個算法度

前幾果月收野，個叔叔賣家又推utopia，又話好好聲，買完野就閃，費事吹

真心，我估nasa啲火箭電源應該真係最可靠最穩定 (掛)

有諗過但都係唔做勇者

好多人diy野

係咪最可靠穩定真係唔知，但肯定最適合喺火箭用
又要輕，又要應付到溫度變化，條件同喺陸上揀個電源唔同

屌講電源講到上火箭

係喎，你個殼咩樣架

嘩屌
一日由#300上到#800
有賴咁多位捧場

我個推唔起意思，其實係推唔好
我都學緊點用正確的字眼，表達出黎，
總是詞不達意，
好似之前我寫平板薄聲，
我都錯誤左，我意思係係封閉平板上面，
搵唔到Dt1770 D5200果種磁性人聲，
之後大家指出，無用正確音源推出黎，
我先有平板，薄聲嘅感覺。
依家我唔夠膽寫點先推得好，
這裡咁多大師，邊到我定義。

見到有個大陸佬多手拆r10拆到一邊無聲

又少一隻R10

乜野叫我"都"唔明
我唔明係正常嘅
我又唔係啲咩人物，又唔係有料/有咩資格
我對音響有少少興趣先至想認識多啲渣

無影過靚仔相喎，得d垃圾reference相要唔要？

我print既係SLA，重身但唔洗點打磨，但密度高調音反而難左。
偷張人地既靚仔圖，佢係print FDM。

唔使search, 我知咩樣
另外多謝你同意我嘅講法

不過硬係覺得你語氣(句子中的)好似講到唔同意我咁

咪理佢喇，我講到明老坑聲即係太老正偏悶，弱智既我都包佢明咩。
叫佢表演下點形容先叫明又龜縮。

你話我講耳機剩係講單元，唔睇整體切計呀嘛 但係我嘅用意就係腔體同單元分開評估呀嘛，指出sigma厚聲係因為腔體 唔係單元 如果我無get 錯你講嘅野嘅話我喺reply 度我無同意過你亦都係為左唔同意你先留reply 不過你咁覆我嘅話就應該係我get 錯

如果無認錯嘅話呢隻膠三個月之後會變黃
最好噴噴油佢

利申：奶過野

而家應該黃到仆街 不過一早平放左比人

有噴呀你見第一張相殼邊仲有油漬。

嘩呢隻野只唔只1kg？

輕過原裝
原裝sigma個driver frame 係用擠壓成型鋁材
呢part我print 出黎

即係3/5a或者Harbath 咁嘅聲？

但佢個原裝殼應該輕身過你喎。。。你呢個係SLA樹脂定尼龍？

sla,光敏

都係之前講左，即係HD650加部暖amp既聲，不過Aeon 聲音質量高650唔少。

erji 只可以讚國磚，你唱其他轉頭佢會del文

咁明啦

我記得你最初係大約講"老正到老坑聲"?
咁應該"老正"同"老坑聲"都係形容緊樣事物
就例如"悶到仆街"咁
悶同仆街，就算分開講都會明係咩形容詞

而老坑聲真係第一次聽 同埋句句子都唔係向人說明嘅類型
你而家唔講解嘅話，我都會變咗弱智

質量？ 重啲？

你可以由#315睇落黎，討論間就解左老坑聲即係咩，唔係就咁一句老坑聲，當時無人唔明，之後個個唔明，我有乜法？
而且聲音聽感呢樣呢不嬲抽象，亦有圈子間慣用語，唔明有乜大驚少怪呢。

但話Aeon會係咁...Welp
最少我插GS-X mk2既時候冇可能會同Harbeth有乜接近既地方

上幾頁隻Yamaha HP1定2 D聲都重叫舊時代D

如果你要完全分開評估，你要好似賣喇叭單元/動鐵單元啲廠咁，單獨每種單元測數據咁嘅形式去做評估先真係叫分開吧，否則只係靠估

你會唔會單獨一個單元咁聽？唔會
就算喇叭都會加埋個音箱先完整
啲廠或者diyer正常都會根據個單元嘅頻率響應去調整個音箱要點設計，角度，擺位
耳機亦都一樣吧？

單單個單元出咩聲唔係最重要吧，你估個個都好似k1000咁設計咩，佢都唔係預你就咁開放咁用

除非你話要拆散哂隻耳機，自己design個新殼俾佢就另計吧

"完全正確，Aeon close 聲或的確就係HD600 加部厚聲機、Aeon open就係HD650 加部厚聲機。(open係暖聲過close）"

你係有講到你對於aeon嘅睇法係咁

但上面同"老正到近乎老坑"都無乜直接關聯…

可能真係你地自己圍內用語吧

而家明多咗啲嘅，多謝解說

唔講喇，聲音質量都可以有人睇成聲音mass既，我點包人明。

嗯，完結呢個話題吧

如果一個人唔明，應該係佢理解力有問題
如果唔少人都唔明嘅話，我想只可以怪大家等級不同吧？…

...如果你講"聲音質素"呢我就會明既....
但見識少既我好似未係香港見過有幾多人用"質量"講Quality, 而直接會理解為講Mass個質量 (詳見Google)

明就明既
但真係冇乜聽香港人講
大陸人就講得多
咁你要認自己係大陸人我冇所謂

突然唸到，可能你係咪將老坑聲睇成老人家把沙聲所以唔明？？
我當時係講啱退休人仕，即係年紀大既都鍾意偏中性、舒服柔和少刺激既聲。跟post亦有巴同意叔父鍾意呢種聲。。。跟住就你唔明我唔明。

比左字典喇仲拗？香港無人講質量有保證、質量有問題？

的確我有咁諗過

明晒。

呢個情況應該係指"quality"同"quantity"都有保證
所以"質"同"量"都有保證
點解咁講呢，因為香港人都鍾意話唔會偷工(質)減料(量)嘛
但單純講quality就唔會咁講吧

由傾耳牛 變左上中文堂 笑死

圈仔唔同，了解清楚大家用字

幾好呀我覺得，越辯越明，好過d死撐爛撐。

Wrong stereotyping IMO
我識settle on 3/5a既阿叔
又識要加HF不停補償搞到system好撚拮既阿伯

所以我頂多會將老坑聲理解成typical 70s 80s HP既聲

正解, 所以兩個詞可以話係好近似但唔完全相同
除左"質素"我覺得"品質"亦可以好好代表到"Quality"既

有關字詞回文見上, 不過都想講句其實一直都無"拗"過嘅, 如果提出論述或想更清晰定義嘅情況都當係拗的話咁亦無咩好講

呢個都有試過唔少, 唔知係咪佢地開始對高頻無咁敏感搞到set出嚟容易高頻過剩

要恭喜師兄入到好野就返76啦

見識少，search 唔到有人用

sigma 有404 有normal有pro
隻隻都厚（normal薄少少），但係本身如果唔係用sigma腔體呢啲耳機於我而言都係薄，從而得出sigma腔體嘅音響特性

我明你咩意思，其他耳機都係單元+腔體為一整體，但係sigma 情況比較特別，因為sigma作為單元+腔體扣連度低，大把人鐘意換咩單元就換上去，507，303，nova sig 等等從而達到自己鍾意嘅耳機嘅''sigma" 版
sigma腔體比起係個殼，更係一個效果器

當初sigma normal transit 去 sigma pro 果時個殼0變化，間廠換單元果時都無因應佢頻響改變改設計啦

屌真係百花齊放，ok徇眾要求我收番隻老坑，保證會鎖佢入保險唔再見光。

明白你感受

打漏個箱字添快手加番唔係又比人圍。

Sigma 轉 Sigma Pro 就唔太記得, 但Lambda SB -> Lambda Pro -> Lambda Signature 我記得係有換過下damping material, 單元後面既dust guard,塊棉同earpad (with filter)有D唔同

不過最開頭有Sigma 404我記得係因為只係無Parts換

師兄好利害，毒死我
恭喜師兄
快d出報告

咁反而好奇Stax後期點解會轉晒用新設計，
已前有幸聽過SR507，
都係同平時睇人寫Stax聽後感差唔多，
不過果時唔記邊部擴同係插住部Sony Cd機仔。

咩新設計？

有新設計？唔係得方同圓？

因為以前耳綿係用膠紙痴，好撓搞,而家用卡扣好保養好多
同埋我估係edifier 要求掛

SIGMA外殼 同lambda個外殼，
定我其實Get唔到你前面寫D野

香港叫開夾萬喎

Edifier 收購Stax 前好似出左STAX SR-007 OMEGA

得閒開下銀行個夾萬先

就快1001喇

大陸仔

回帶返197幾年果時仲未有lambda 同sigma ,stax 嘅耳機只有圓型震膜，6cm diameter, 果時為左做出panoramic 全景聲場嘅耳機 , 就做左sigma 出黎，單元對耳仔70度角，類似k1000咁。因為單元距離耳機遠，efficiency 低，所以亦都整大啲震膜，變成跑道型。
但係你知啦，sigma 咁柒，邊撚個會買，綿亦會吸高音做成細節缺失。於是就整左semi-panoramic 嘅lambda 出黎，定價平少少。lambda normal 同 pro 都有返塊黃色綿，到signature 果代佢諗通左塊綿會影響通透度所以消失左掛。之後十幾年都係兩個model 都有賣。
停產嘅原因係lambda 銷量明顯比sigma 好好多，stax 官方都話"sigma 係小眾野"，而且sigma 當初嘅panoramic sound 構想omega 已經達到（omega 聲場好撚大），甚至我鳩估隻綿對人體皮膚有害（隻綿之後4070都見返，不過擺單元後面，同皮膚無接觸）
所以停產

話保險箱都有得屌

ok咁我鎖佢入銀行個夾萬到喇。

出左post先知巴打原來你同我一樣都係大陸人。

高汁

反而好奇Diy後聽感點

上連登之後做左大陸仔
唔同channel就係咁架啦

搵唔返隻綿，只能用羊毛絨嚟代替
但做唔返sigma隻感覺，聲場撐唔開之餘亦都無個種氾濫嘅低頻，更加唔係厚聲
好想買番隻棉呀

屌新買隻mouse質素有問題，碌兩格先行一格。

質素有問題，咁質量有冇問題

調音用既玻纖唔得咩？

有呀，我買兩隻佢比一隻我。

音箱個隻太粗

呢隻粗唔粗？

睇上去偏粗，但係邊度有得賣
有興趣

相入面嗰隻以前係呢個包裝：

但而家新裝唔知係r－幾。
巴打自己research下：

似係

moode雖然啲detail清楚啲, 但係無volumio咁舒服
有無巴打試過i2s dac或者自己焊i2s

題外話，2年前我玩rpi 接usb HDD case，moode 穩定過volumio
volumio好多時mount唔到我個usb HDD case
當然過左咁耐，volumio改善左都唔奇

而且volumio個音場好似少咗忽咁
聽耐咗都係prefer moode，遲啲買多幾張sd card比較吓唔同player

耳筒音場假嘅，要音場開喇叭，加有個好嘅架步先得

喇叭音場營造喺箱外面，2ch可以做到前後左右同闊度，耳筒模擬喇叭，但冇得用空間營造音場，頭殼中間包晒

唔知你話既假係指咩，靚既耳機都做到前後左右個種立體感，係無speaker咁闊咁大。

我對speaker 同headphone係音場「演奏空間」分別既睇法，只係大小比例唔同。
就好似模型咁，有1/144，有1/100。你會話1/100大過1/144，但唔會話1/144假。

利申：歡迎討論，唔洗問候老母

耳筒只有頭中效應, 個音場假嘅，完全冇距離，受制於先天因素，乜嘢耳筒改唔到

好嘅2ch可以有距離感，呎吋喺面前，模擬現場效果，個人抱住結他彈兼唱歌，係可以感覺聲音來源有高低嘅，身後聲或由身後向前就冇計，要用Atom啲多聲道

簡單講句，耳塞模擬耳筒，耳筒模擬喇叭，喇叭模擬現場

靚既耳機都有立體感，你聽到結他聲，人聲有距離地分開係你頭部週圍。
即係平時d人講既橫向同縱向音場，只係無speaker咁大。
因為一個掛係頭，一個離你幾米。

聽耳筒歌唱者唔會喺你面前，聽喇叭就可以，你同佢係有距離嘅，唔係頭頂中間，喇叭2個歌手一左一右都係面前有距離感嘅，耳筒點都做唔到距離感

耳筒嘅好處係個人化，唔使擺位唔受環境影響，同埋可以聽最細微嘅聲音，喇叭有機會忽略

呢個咪先天缺憾冇解囉，好簡單，個音場距離喺晒頭中間，咁就唔叫音場，你見過唱歌嘅喺頭上面唱?

開咗腦放另計，有真實距離先有音場，就係咁簡單

巴打你會點形容xelento嗰種空間感
純粹話嗰個耳機嘅空間感比較大? 避免講音場?

再講一次，理論上任何音響都係想模擬現場，耳筒嘅空間感並唔係「音場」，好簡單現實世界唱歌嘅唔會喺你頭殼頂，係喺面前，誇張啲嘅話可以講離開歌手幾多步，歌手同打鼓嘅離開幾多步，距離感係身外面而唔係頭殼中間，喇叭營造嘅現場喺喇叭嘅外面，好嘅音箱嘅聲離箱嘅，聲音係令人感覺到來自喇叭外面

去音響舖試吓，有條件就試吓2ch，自己感受

我覺得咁講好啲：
headphone/iem 個音場係大腦模擬。只要headphone處理得好，大腦可以模擬到一個音場。
不過比起speaker, headphone個音場唔夠真

唔洗聽2ch都得，諗下平時面對面聽人講嘢or busking再對比下headphone比咩你聽就得

ok
so to conclude i'd say its like a plane mirror
although it only reflects a selected portion of the reality, one doesnt assume the reality is only the selected portion and may even think theres a conjugative world behind

besides, its only the final waves which directly hit our eardrums that matter, no matter how these waves are generated, by iem? headphones? speakers? they are all assumed the same by the brain if its well simulated
maybe more like the challenge of making a virtual room built by monitors to recreate a real room aiming at fooling our eyes and brains

but ofc i understand same as vr, sound perception is also hard to be simulated especially when the scale is as small as a tiny iem

我覺得brain interpretation --> sound perception係個原理, 但係技術上模擬唔到
事實就好似VicF講咁樣

好嘅耳機聲場離得開個頭但是離唔開個耳機+耳罩
好嘅音箱聲場離得開個箱但係離唔開間房
耳機腔體或者間房決定聲音混響所以亦都決定聲場掛

咩叫真實音場，你點定義？
同樣睇live，每個人站既位唔同，聽到既「音場」都唔同。係計人耳定支咪setup個位。

同埋錄音有機會用上多支咪，咁點定義邊個先係「真」？主咪收到既，包唔包埋副咪？最後混音師都會改你講既真實音場。

你都無可能決定到「真實」，點還原？

另外講重播，點決定音場幾大先真實？
愈大音場愈真實？可能大音場既speaker誇大左歌曲原本既音場。實際無咁大音場。另一對speaker如實播返「細音場」，咁點計數？邊個真d？

你點知歌手同吉他距離幾遠？點知「真實」舞台既大小？

叫脫箱感？
我就係講類似既野，營造出一個演奏space。一個假既舞台係一個現實既空間。

你會覺得唔係耳機/音箱發出黎

世界上無”真“音場架
只有個音場靚唔靚仔，例如樂器結像大細，縱深同闊度嘅比例（聲場圓唔圓），聲部佈置同埋聲場大細都決定聲場質素
你話如果音場細，但係其他果幾樣野做到晒我覺得都可以叫做"靚"

音箱只係等如耳機個單元
要耳機聲音離開耳機本身難度就好比喇叭聲場離開間房

所以我覺得用脫箱感同耳機比佢個聲場有無離開隻耳機有啲唔公平

喇叭會係聽者同喇叭之間「即係間房」，耳機就係頭顱度？

sorry,唔明

理論上還原到現場叫「真實音場」，當然實際上現實冇可能百份百，不過好簡單一樣，rock concert嘅音壓令到水杯嘅水跟beat震動嘅，喇叭可以做到，你嘅身體部份手腳感覺到嘅震嘅，耳筒點做到?

可能要人頭錄音配Headphone
再一般錄音夾2Ch比一比

冇公唔公平，係先天問題，2ch冇辦法可以睇戲一堆人搶灘登陸喺人堆中間，自己永遠最後嗰個，子彈只會喺面前，有局限，於是要多聲道模擬出嚟，有子彈喺腦後飛過，有人喺後面中彈倒地，唔使開腦放都知道嘅

錄音室除監聽喇叭，有headphone原因係細微錄音瑕疵耳筒聽出嚟優勝過喇叭，亦唔受環境影響

依個用人頭錄音嘅話，headphone可以做,
人腦分聲音前後左右上下，其實會視覺影響，
左同右就因左右聽覺比較出黎，
做蒙眼測試，人係分唔到正前定正後。

有冇師兄係電腦做音源 USB到解碼器再到耳擴咁玩？

利申：新手

有

我都係
而家由pc轉咗用raspberry pi

有無玩埋線電 供電對ras pi幾大影響下

bass同音場係兩樣野黎，你想比d咩？
無低音炮，你2ch做唔做掃褲腳？

我講緊現場>錄音>混音>重播，已經無左「真實」音場。
你用真定假去話耳機音場係未唔合邏輯？用大定小都唔合理。

明太子巴打未講左，應該點睇靚音場。

耳筒係做到離頭既聲，但無喇叭咁大同具體，而且正中位置係最弱，應該話最淺，好難做到遠，咁係因為左右單元夾左晌一個太細既入角。

耳筒既soundstage係假既、喇叭個soundstage一樣係假，唔係點會有前後高低距離定位分到？理應全部距離感都來自發聲源至係。

但離頭聲主要係來自source、錄音。發聲器材只係反映呢種假soundstage既能力。
例如傳統2ch、同人頭錄音，soundstage已經好唔同。因為人頭加左面部同耳殼，耳道既反射、阻擋、左右音頻入耳廷時etc呢混響數據。令大腦被呢類數據呃左，生產出有說服力既假音場。

耳筒做既音場可以去到邊？我記得有隻咁野：

接近真實，當然冇真實，感覺從來唔止耳朵，身體都係，聲音喺空氣中傳導過去有能量，2ch當然可以做到，唔使2.1

就算喺現場佢講法都唔真實，要經咪、擴音機，Equalizer、喇叭，接線，實際歌唱者唔用呢堆嘢可能唔同

一般耳筒聲音就係喺頭中，硬要拗嘥氣嘅

巴打，靚耳機真係唔會頭中架
你嘅"一般"耳筒係咪千𡃁二千果啲呀
同埋你話想有連個人都震嘅bass ,試下1266 啦
成個人都震就難啲，個頭震肯定得

講到尾就係去返「何謂hi fidelity」
人冇技術能100%還原現場時，我地只可以講還原到咩程度同埋個還原合唔合理（例如音場過闊/適中/過窄），但作為發燒友我地通常關注個效果係唔係自己鍾意多過同現實差幾遠。

以2ch同headfi比較，其中最唔同係2ch 播放時有cross feed而headfi冇，同埋個單元與人距離唔同。

除非將L300個headband折原佢當Speaker 用

大把ching 咁玩

一般耳筒聲音就係喺頭中，啱既。但正如我上面講，耳筒係可以產生令你信服既離頭音場。
你試下咁唸，假設你聽緊一對好有音場感既喇叭，同時我放兩支mic晌正你左右耳（入耳mic），錄低你隻耳當時聽到既波形。之後比番耳筒晌mic既位置播番一模一樣既波形。

你去聽吓啲十萬級比較好嘅音響系統，有較佳嘅聆聽環境，你就知道音場、距離、氣勢同你講嘅系統唔係一回事，我玩過幾十萬音響，屋企用緊過十萬，喺我睇法耳筒嘅細節較喇叭好，容易顯露，音場從來唔係強處，都冇用外在空間，何來音場?

耳機音場都可以好大架
不服來辨

玩呢d

你都係想講喇叭音場好過耳機姐
無人否認過喎
但係又唔代表耳機無音場喎

0 實用性
純收藏

我唸佢唔係講震，係皮膚感受到既全頻聲波觸感，唔一定係bass。

個音場係假嘅，喇叭個音場可能都係假嘅，不過較接近現實

耳筒係可以產生令你信服既離頭音場，呢個肯定
人頭錄音處理呢樣最得
我一向覺得人頭錄音應該用headphone聽
不過非人頭錄音個時就始終都係2ch自然d

巴打你真係有唔少有趣珍藏

唔洗"可能"啦，喇叭聲場"一定"係假就認左佢啦
你都係想講聲場大細同氣勢姐
想抬喇叭踩耳機嘅話你入錯po 啦
去返隔黎啦

thx
呢部野幾十個功能，要講3日（因為佢個lucas dsp ）
不過最正嘅係佢內置subwoofer
有風吹出黎

我換過幾條USB線聽落分唔大

咁都係踩，我只能講不如你話唔啱聽嘅唔聽喇，玩耳筒就要講到無懈可擊? 我都用過唔少耳筒，身邊朋友亦有玩緊高級嘅

喇叭聲場係強過耳筒「真實」過耳筒，我亦講咗耳筒好處，2ch嘅不足，照你咁講嗰啲Atom多聲道出嚟把鬼咩，用耳筒得啦

數碼線材對聲音嘅幫助一直好有爭議

nerds.dk/board/viewtopic.php?f=7&t=8393

農夫線拆開係鴨記六蚊線

睇嚟都係行人，冇討論價值，下個post唔會入嚟，耳筒大師慢慢講到夠

又講音場模擬, 咁又算唔算係失真一種既所謂味精聲？

又真實又模擬, 越講越風水化

幾時有人話耳筒無懈可擊
亦點解要拉到去玩hifi高唔高級，氹幾多錢
本po 極度歡迎headfi 新手老手分享聽感，意見，問野

但係為踩而踩耳機嘅
好行唔送

咁都係因為你將耳筒講到一定係頭中，咁人地咪解釋番唔係一定囉，點唔係討論呢。。。

入唔入自己選擇啦，
又無人引你入黎嘅

而且講講下就搬埋套野既價錢出黎，唔知係有心定無意喇，好令人反感。

不過都係要多謝返你先
我地越黎越近1001啦

講hifi真係最忌晒價錢
平有平玩，貴有貴玩
如果唔係新手好無癮，好似打機鬥lv 高咁

有人話我聽緊千零蚊嘅嘢嘛，認為我唔識佢識嘛，我咪話佢聽唔止，咪話比佢聽我唔止，轆返上去

講講下2ch音場闊，
話2ch聽背脊聽到有聲

同佢講人頭錄音又直接無視

線我聽得出分別，但聽唔出明顯既好壞，所以全套都係用d幾十蚊米既四芯，夠用就算。

咁你講咩嘢千零蚊耳筒呢? 你知我凈係用千零蚊耳筒?

未聽過，冇得講

配套野無咩所謂啦，最緊要對自已有效，
我自問木耳聽唔出，但唔會踩人無效果晒錢

你聽親嘅耳機都頭中阿嘛
咪以為你玩緊果個tier 嘅機囉

同埋貴過千幾蚊嘅耳機都叫晒？

大師自己問自己喇，講得千零蚊講得價錢話唔係，我講價錢就晒 你講晒佢啦不如

我冇玩音響好耐，幾年前嘅組合嚟，而家只聽音樂，唔係比部機玩

2ch都要睇環境既, 同一套喇叭係唔同空間聲真係會差好遠, 香港百幾尺空間其實咩喇叭都屎聲, 除非做晒隔音效果就好d, 唔係點會有皇帝位呢個名稱.

2ch都做唔到模擬效果, 咁耳筒咁貼耳點做前後左右？又經部amp模擬出黎？但歌又只係2ch source,個原理係點？

如果係得既, 仲洗鬼有dtx果d成10幾條音軌

試過換入門音響USB線有電流聲

價錢嗰度你講番用過邊隻耳筒味得囉，你淨係萬萬聲又唔知邊隻。
人頭你試下呢隻喇，雖然youtube但都聽得出效果架喇，Chesky Records呢間廠牌d人頭幾唔錯。

我自己最鍾意呢隻：

我諗耳機嘅前後左右定位唔係喺hifi set up 度 gen 出嚟， 而係 喺首歌入面有

冇嘢講，好明顯呢個post嘅係唔啱聽就唔想聽，點都有得講，玩玩吓話我晒嘢都可以嘅，好似佢哋講嘅就唔係晒，聽嘢好個人嘅，講嘅泛指系統唔同

搞錯左，第一條youtube嗰隻唔係人頭，呢隻先係。。。

stax 自家人頭錄音

十幾萬已經唔係晒咁簡單 係撻人

又係你講價錢先嘅
你又唔想討論，咁入黎做咩姐，
同人地踢緊波，你沖入埸唔知攪咩有乜分別

你都有撻我喎，來而不往非禮也，係咪咁話?

應都廢時
比粒膠你

講番重點喇，你認真發掘下耳筒既音場能力，如果都係覺得佢頭中既咪算囉。因為有d人的確係對模擬音場比較唔敏感既，即係個腦好難被呃到，聽覺心理都有先天既分別，你聽唔出一d都唔奇，個個人隻耳形、神經聲電轉換、心理都唔同，一種聲聽一百人。

呢隻見好耐但未聽過，d歌好無聽架我最怕d純音效碟。

隨便，最好block我𠻹

講得話人聽千零蚊叫唔係撻人，跟手叫去聽啲好嘅，答你叫去聽返十萬元級以上，就係踩

又開始由音響討論變左做行為討論。。。
前受害者等睇百花齊放。

人地問你聽過咩「耳機」，你就話幾十萬「喇叭」
你話咁係未撻？定叫九唔搭八？

我一直都話靚d耳機做到你講既「縱向橫向音場」，做到「立體感」，例如hd800.
你就係咁話耳機得平面，係假既。

上網有download
係音效碟

HD800唔只係做到，結像同音場定位佢到而家都係king，好多空間類既音效DSP都仲係用佢做demo機。
利申：唔鍾意800

HD800 聽mono 都同你罉到聲場大一大
ks 我都唔多，亦都唔鍾意人頭錄音
雖然一好明顯效果，但係犧牲左聲音密度，音色都變左，仲要聲音位置太靠後
我以前有部大刺蝟，口型大之餘，密度低，聲場大但係古怪

太靠後係指前面太遠定腦後面？
我聽d人頭音樂（not音效），覺得佢係誇張多個結像位置，近既聲會好近遠既會好遠，近到耳邊咁好似amsr。

800個橫向點都真過AKG7既，結像同細節好救番唔少。

asmr嘩屌快d改番先。

我都係

大師係咪千零蚊唔係耳筒? 要幾錢?

嗰個立體感係咪頭中? 講喇

你講嘅音場同我理解嘅唔係一件事，9唔搭8,我簡單啲求其買對EVE sc205 加個DAC, 5,6000蚊得喇，研究吓音場

一般耳筒根本就做唔到喇叭嗰個音場，上面post嗰啲『離耳筒』嘅耳筒聲其實就係「耳筒模擬喇叭」

睇漏左你reply。
人頭係一定要用耳筒聽，喇叭聽會double左個效果，因為你聽喇叭時其實已經加左自己個人頭響應。
人頭錄音就係要靠呢個頭模同耳形去做出有特性既crossfeed，呢種crossfeed唔係一般既左右混，而係加埋頭形、耳形阻擋而成既擾波同廷時crossfeed。

有條件想感受咩係真實，聽多啲live music好過啦

你就真係大師。
千幾蚊既耳筒同我講立體感音場，你無病下。
我講緊有耳筒做到你講既「音場」。唔代表千幾蚊耳筒做到，叫你試靚d耳筒就話自己玩幾十萬喇叭 。

你要架超快既車，都去找超跑啦，唔通去搵架7人車咩。再話7人車唔係車呀，車都係跑得夠唔快，坐飛機好過

純講音色，細節，喇叭未必贏耳筒，純講接近現實自然聆聽音樂、音場嘅話，耳筒贏唔到喇叭，呢個係先天因素

喺呢度連atom多聲道都多餘嘅，2ch做唔到耳筒搞掂。

同你講緊先天條件，我講緊幾千蚊嘅喇叭音場唔係你腦放嗰個呀，9唔搭八

你話你用耳筒聽到錄音室錄咗小強行過你面前都得，反正有腦放就係

呢點我好想試吓smyth realiser, 應該真係做到呢點

btw其實視覺對聽野定位(個腦認為)個影響都大

以玩嘅角度只能講各有好處，香港要搞2ch係缺地方，唔好講空間幾大，玩前後級mono單聲道都未必有位擺

所以啲active speaker開始受玩家歡迎，唔使咁多位

我呢對千六，好很做到喎！

之前都有人講過喇，無人唔同意喇叭呢方面好過耳筒，只係唔同意你一開始講話耳筒無音場。
不如你而家講清楚，係無、定係無咁好？講清楚就唔洗拗。

你真係好九唔搭八

我腦補過d咩，一直都講緊音場。係你話耳筒「假音場」。

呢個論點嘈到2018年都仲有人嘈

唔係應該係常識黎咩

我話音場假嘅，唔係冇音場，個空間感我嚟講唔算音場，因為聽同演奏嘅唔係係前面，係個頭

我問咗幾個要點，聲壓係「音場」一部份，聲音可以令物件震動，去過啲嘈到仆街嘅演唱會、酒吧就知道，酒杯啲酒震嘅，真算塞住耳可以感覺sofa,櫈震嘅

耳筒冇可能

我去開新post先

係架，而家就係拗緊d常識。只係想搞清楚個常識係講緊：無（做唔到有說服力既音場）、定係無喇叭咁好。

定位自然係音場一部份吧? 唔係點有距離感呀大師

hifi撚笑headfi撚黎黎去去都果幾樣啦
依到個個都只想同佢講番，
耳機都有音場有包圍感姐
耳機聽人頭音，一樣可以多聲道咁有圍繞。

其實日常聽覺係分到前後，因為有auricles將啲聲redirect入去ear canal, 而auricles嘅形狀每個人都唔同，可見每個人嘅auditory cortex由細到大已經習慣咗自己嘅article，先做到統一嘅perception
speaker有auricle嘅幫助，所以好容易呃到auditory cortex
反而視覺對聽覺嘅影響應該係後天學返嚟，事關visual cortex同auditory cortex唔係好關事(純粹hypothesis based on anatomy, 第時有機會做返個research都好

明晒。
咁耳筒只係做唔到你定義下既音場（聲壓、震），而唔係做唔到普遍認同既音場（空間、定位）。

[耳機撚]召集大耳牛，台式耳機系統用家(3)

中！

部份大師根本違反物理都得，唔係外面營造聲音模擬現場，反而頭先係，真係好嘢

音場呎吋唔同